{"class":"保險實務","sn":"001","type":"single","question":"透過數據分析及金融科技技術的提升，可以協助保險業","options":[{"option":"創造差異化提升競爭力","answer":true},{"option":"業務模式更複雜","answer":false},{"option":"概括消費群","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"002","type":"single","question":"遞延年金開始給付錢，被保險人失蹤經法院宣告死亡者，保險公司","options":[{"option":"除保證部分外，無繼續給付年金之責任","answer":false},{"option":"應繼續給付年金","answer":false},{"option":"應返還已繳保險費或年金保單價值準備金","answer":true},{"option":"僅給付生存年金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"003","type":"single","question":"新型冠狀病毒傳染之風險管理方法，下列何者錯誤?\n","options":[{"option":"不到人群匯集的夜市或觀光景點係採用避免","answer":false},{"option":"勤洗手戴口罩並遵守社交安全距離的規定係採用預防","answer":false},{"option":"察覺有發燒咳嗽等症狀時前往指定醫療院所，並自主健康管理係採用抑制","answer":false},{"option":"購買年金型保險商品係採用移轉","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"004","type":"single","question":"定期保險下列何者不正確？A、其他因素不變，保險費與死亡率高低成正比　B、其他因素不變，保險費與利率高低成正比　C、其他因素不變，保險費與費用率高低成正比","options":[{"option":"B","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"C","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"005","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務來源全由公司專職員工招攬者，稱為直接通路","answer":false},{"option":"業務來源僅全由保險代理人或兼營保險代理人業務之銀行所招攬者，稱為間接通路","answer":true},{"option":"兼採直接、間接通路者稱為混合通路制度","answer":false},{"option":"目前保險業務行銷方式可分為直接、間接與混合通路等3種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"006","type":"single","question":"利率變動型年金於年金累積期間，年金保單價值準備金的累積與下列何者有關？A、預定死亡率　B、預定附加費用率　C、預定利率　D、宣告利率","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"007","type":"single","question":"下列敘述何者為非？","options":[{"option":"目前失能程度可分成11級80項","answer":false},{"option":"現行個人傷害保險，不含旅行平安險，之意外失能平均賠款金額為意外死亡保險金額之40％","answer":false},{"option":"傷害失能保險係被保險人因疾病造成無法工作，在失去工作能力依傷害程度帶來收入方面予以各種補償","answer":true},{"option":"旅行平安保險失能給付項目與保險金給付標準與一般傷害保險相同","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"008","type":"single","question":"有關年金保險之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"社會年金保險的種類依保險事故別分為老年、失能及遺屬三種年金","answer":false},{"option":"年金給付以被保險人生存為條件者即具有保險功能","answer":false},{"option":"年金給付不以個人或被保險人的生存為條件者，稱為確定年金","answer":false},{"option":"連生共存年金有多名年金受領人，若僅其中1人生存，保險人仍應依約給付年金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"009","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"長期照顧保險給付可分為一筆或分期給予固定金額二種","answer":false},{"option":"被保險人經專科醫師診斷判定認知功能障礙為終身無法治癒者，仍需符合契約條款約定之期間限制才可符合認知功能障礙","answer":true},{"option":"若契約條款明訂免責期間，被保險人的生理功能障礙或認知功能障礙狀態須超過免責期，保險公司才會給付長期照顧保險金","answer":false},{"option":"外溢效果的保險可以達到事前預防風險的效益","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"010","type":"single","question":"所謂團體一年定期壽險之「平均保險費」是依A、要保人的危險程度；B、每一被保險員工的年齡；C、每一被保險員工的保險金額；D、性別；所計算出的保險費總和除以全體被保險員工保險金額總和計算","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"011","type":"single","question":"保險業收取保費以哪些方式，應同時交付保戶送金單、保費證明或收據並載明收費時間？A、現金　B、信用卡　C、支票　D、劃撥","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"012","type":"single","question":"責任準備金之作用是在","options":[{"option":"公司費用支出之準備","answer":false},{"option":"保險給付的準備","answer":true},{"option":"公司可用盈餘準備","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"013","type":"single","question":"人身保險對個人的功能有A、安定就業，穩定發展　B、保證信用，有利投資　C、享受優惠，稅捐減免　D、保險理財，一舉兩得","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"014","type":"single","question":"台灣地區人口年齡結構因醫藥科學發達，死亡率降低而使得平均壽命延長，近幾年來更因結婚率降低與生育率降低，高齡化人口所佔比例逐漸增加，請問：當生育率降低與高齡化人口增加會帶來什麼樣的影響","options":[{"option":"經濟成長率上升","answer":false},{"option":"延後退休","answer":true},{"option":"就業人口經濟負擔減輕","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"015","type":"single","question":"決定壽險商品價格時，須兼顧哪些原則　A、相互扶持觀念原則　B、公平的危險分攤　C、收支相等原則　D、利益最大化原則","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"016","type":"single","question":"利率變動型年金保險費的計算基礎不包括","options":[{"option":"預定附加費用率","answer":false},{"option":"通貨膨脹率","answer":true},{"option":"宣告利率","answer":false},{"option":"預定危險發生率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"017","type":"single","question":"「風險自留」的原因，下列敘述何者正確","options":[{"option":"自己承擔比起其他處理方式更划算","answer":false},{"option":"無適當處理方式","answer":false},{"option":"因不知有風險存在而未處理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"018","type":"single","question":"透過數據分析及金融科技技術的提升，可以協助保險業","options":[{"option":"創造差異化提升競爭力","answer":true},{"option":"業務模式更複雜","answer":false},{"option":"概括消費群","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"019","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"損失幅度分配低，屬於不重要或重要風險","answer":true},{"option":"損失幅度分配低，屬於特別嚴重、不重要風險","answer":false},{"option":"損失頻率高，屬於不重要或重要風險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"020","type":"single","question":"存在於標的本體內在或標的所處之環境，足以引起或增加損失機會之風險稱為","options":[{"option":"無形風險","answer":false},{"option":"心理風險","answer":false},{"option":"道德風險","answer":false},{"option":"實質風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"021","type":"single","question":"依現行保險業各種責任準備金提存辦法規定保險期間超過一年之人壽保險契約中，有關利率變動型人壽保險其最低責任準備金之提存採","options":[{"option":"25年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"20年繳費終身保險修正制","answer":false},{"option":"由主管機關另定之","answer":true},{"option":"20年滿期生死合險修正制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"022","type":"single","question":"投資型規範，下列何者有誤？","options":[{"option":"招攬人員於銷售投資型保險商品2個月前協助客戶辦保險貸款，該員不得支領推薦貸款報酬","answer":false},{"option":"當保費資金來源為貸款，原招攬人員應於承保前對客戶進行電訪並保留錄音記錄以供查核","answer":true},{"option":"招攬人員須另具備投資型保險測驗合格且完全變更登錄者","answer":false},{"option":"保險業應訂定客戶紛爭處理程序納入內部控制作業之處理程序，辦理內部稽核及自行查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"023","type":"single","question":"有關定期保險敘述，下列何者正確？A、其他因素不變，保險費與死亡率高低成正比；B、其他因素不變，保險費與利率高低成正比；C、其他因素不變，保險費與費用率高低成正比；D、其他因素不變，保險費與利率高低成反比","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"024","type":"single","question":"下列何者非屬特定風險之特性？","options":[{"option":"不含投機風險","answer":false},{"option":"處理方式以保險為主","answer":false},{"option":"僅影響特定之人","answer":false},{"option":"通常與經濟、政治、社會及天然災害有關","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"025","type":"single","question":"電話行銷之通話紀錄應經當事人同意全程錄音並備份存檔，保存期限不得低於保險契約期滿或保險業通知要保人不同意承保後幾年？","options":[{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"永久保存","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"026","type":"single","question":"投保人身保險之個人可獲得哪些稅法上優惠？","options":[{"option":"在一定金額內之滿期保險金不用課徵遺產稅","answer":false},{"option":"憑保險費收據可免繳勞保保險費","answer":false},{"option":"保險費在一定金額內可自其所得額中扣除","answer":true},{"option":"即使未指定受益人，死亡保險金亦不納入遺產稅計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"027","type":"single","question":"某一團體之員工年平均死亡率為0.00326，若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，下列何者正確？","options":[{"option":"0.00326即損失幅度的預期值","answer":false},{"option":"雇主對每一位員工之損失成本為32600元","answer":false},{"option":"雇主應評估本身足以消納或化解損失之財力，以作為風險管理決策之參考","answer":true},{"option":"雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"028","type":"single","question":"年金保險被保險人先交付保險費，而於簽發保險單前身故時，保險人應","options":[{"option":"返還解約金或保單價值準備金","answer":false},{"option":"給付保證金額年金","answer":false},{"option":"返還所繳保險費","answer":true},{"option":"遞延年金返還解約金或保單價值準備金，即期年金則不返還","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"029","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，下列敘述何者為是？A、微型保險可以採取個人保險、集體投保或團體保險方式為之　B、微型保險得含有還本給付的設計　C、微型保險種類限定為終身壽險及住院醫療險　D、微型保險附加費用率的上限為總保費的20％","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"A","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"030","type":"single","question":"某一團體之員工年平均死亡率為零點零零三二六，若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，則雇主對每一位員工之損失成本為：100萬元×326÷100000=3260元；下列何者正確？","options":[{"option":"零點零零三二六即損失幅度的預期值","answer":false},{"option":"雇主應評估本身足以消納或化解損失之財力，以作為風險管理決策之參考","answer":true},{"option":"雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"031","type":"single","question":"一般人壽保險設計招攬的步驟A、情報收集及整理　B、編制生活規畫書　C、編制保險規畫書　D、保障規劃之建議與說明","options":[{"option":"CDBA","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCDA","answer":false},{"option":"ADCB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"032","type":"single","question":"某甲投保每年初複利增值2％的20年期養老保險，保額20萬，某甲在第2年身故，則其可獲得死亡保險金為多少？","options":[{"option":"208080","answer":true},{"option":"212180","answer":false},{"option":"218545","answer":false},{"option":"204000","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"033","type":"single","question":"年金保險的預定附加費用率標準與相同繳費期間之生死合險的附加費用率比較會","options":[{"option":"高","answer":false},{"option":"低","answer":true},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"相同","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"034","type":"single","question":"下列敘述何者正確","options":[{"option":"定期保險通常以1年、5年、10年為期，亦有以要保人到達終身年齡為約定期限","answer":false},{"option":"外勤業務員的危險性與每天坐辦公室的行政人員危險性差不多","answer":false},{"option":"保險公司承保傷害保險時，需檢查被保險人的身體","answer":false},{"option":"最後生存者年金之受領人有2人以上，只要其中1人仍生存，保險人就繼續依原定金額給付年金至最後一位受領人死亡為止","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"035","type":"single","question":"人身保險對國家的功能有哪些？A、形成資本、以增國富；B、穩定經濟、安定政治；C、增加稅收、以裕國庫；D、透過再保、拓展外交","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"036","type":"single","question":"1000名45歲的男人每人投保1000萬的死亡保險，生命表顯示45歲男人死亡率是千分之五，請問每人保費負擔多少？","options":[{"option":"4萬","answer":false},{"option":"5萬","answer":true},{"option":"4千","answer":false},{"option":"5千","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"037","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，下列哪一項不是微型保險的承保險種？","options":[{"option":"一年期定期壽險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"一年期實支實付型傷害醫療保險","answer":false},{"option":"重大疾病保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"038","type":"single","question":"就業保險之保險費率，目前為被保險人月投保薪資之","options":[{"option":"3％","answer":false},{"option":"4％","answer":false},{"option":"5％","answer":false},{"option":"1％","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"039","type":"single","question":"有關傳統型年金保險費率計算可使用之預定附加費用率標準，何者正確？","options":[{"option":"繳費期間未滿十年者，費用率不得超過總保費之10％","answer":false},{"option":"躉繳者、費用率不得超過總保費之5％","answer":true},{"option":"繳費期間未滿十五年者，費用率不得超過總保費之11％","answer":false},{"option":"繳費期間滿十五年者，費用率不得超過總保費之15％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"040","type":"single","question":"保戶以現金繳納保險費或開立支票之發票人非為要保人、被保險人及受益人，保險公司","options":[{"option":"僅現金繳納應於次月底前全數聯繫要保人，通知其繳費情況","answer":false},{"option":"不須作任何處理","answer":false},{"option":"應於次月底前全數聯繁要保人","answer":false},{"option":"應於次月底前依比率選取要保人抽樣聯繫","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"041","type":"single","question":"阿華將其最近購買的一棟房子投保財產保險後，就疏忽房子之維護與管理，這種風險因素係屬於","options":[{"option":"心理風險","answer":true},{"option":"實質風險","answer":false},{"option":"有形風險","answer":false},{"option":"道德風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"042","type":"single","question":"有關保險費所累積的「責任準備金」之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"透過專家的經營運作，獲利往往較一般利息優厚","answer":false},{"option":"對保戶而言既是儲蓄又是投資","answer":false},{"option":"保戶必須承擔投資風險，沒有確保一定利潤","answer":true},{"option":"保險公司可用來投資運用孳息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"043","type":"single","question":"利率變動型年金保險在累積期間，保險公司依據要保人交付之保險費，減去何種費用後，依宣告利率計算年金保單價值準備金","options":[{"option":"純保費","answer":false},{"option":"總保費","answer":false},{"option":"附加費用","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"044","type":"single","question":"純粹風險包含A、個人生命或健康有關的風險；B、個人財產發生間接或直接損失的風險；C、對他人依法應負賠償責任的風險；D、開創新商品的風險","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"045","type":"single","question":"下列何者是防止被保險人道德危險之重要資料，應慎重處理A、被保險人體格檢查書　B、被保險人告知書　C、被保險人之生存調查單　D、業務員填寫之招攬報告","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"046","type":"single","question":"關於金融科技下列何者錯誤？","options":[{"option":"主管機關為金融科技部","answer":true},{"option":"金融科技發展於創新條例","answer":false},{"option":"需主管機關許可","answer":false},{"option":"金管會不僅是監理者，更是金融創新推動者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"047","type":"single","question":"依風險衡量之結果，不重要的風險係指","options":[{"option":"損失頻率高、損失幅度低","answer":false},{"option":"損失頻率低、損失幅度高","answer":false},{"option":"損失頻率高、損失幅度高","answer":false},{"option":"損失頻率低、損失幅度低","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"048","type":"single","question":"依照就業保險法第11條規定，被保險人於非自願離職辦理退保當日前三年內，保險年資合計滿一年以上，具有工作能力及繼續工作意願，向公立就業服務機構辦理求職登記，自求職登記之日起幾日內仍無法推介就業或安排職業訓練，可領取失業給付？","options":[{"option":"3日","answer":false},{"option":"10日","answer":false},{"option":"14日","answer":true},{"option":"30日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"049","type":"single","question":"下列何者是保險業務員招攬時應注意事項？A、要保人的動機　B、被保險人的收入　C、被保險人的職業　D、被保險人的既往症、現症","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"050","type":"single","question":"下列那些保險中途解約時，其已交付未到期之保險費應返還之","options":[{"option":"終身壽險、傷害保險、年金保險、團體健康保險","answer":false},{"option":"養老保險、一年定期壽險、傷害保險、健康保險","answer":false},{"option":"一年定期壽險、健康保險、傷害保險","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"051","type":"single","question":"下列哪一項不是微型保險的特色","options":[{"option":"繳費方式具有彈性","answer":false},{"option":"透過團體保險方式承作","answer":false},{"option":"保障內容簡單","answer":false},{"option":"多透過業務員傳統通路行銷","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"052","type":"single","question":"有關傳統型年金保費採躉繳者，其預定附加費用率不得超過總保費","options":[{"option":"5％","answer":true},{"option":"10％","answer":false},{"option":"11％","answer":false},{"option":"15％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"053","type":"single","question":"計算夫婦兩人的養老資金時，夫婦二人共同生活的養老期間，係以何種方式計算？","options":[{"option":"以丈夫死亡時，妻子的平均餘命計算","answer":false},{"option":"以妻子死亡時，丈夫的平均餘命計算","answer":false},{"option":"以退休時，丈夫的平均餘命計算","answer":true},{"option":"以退休時，妻子的平均餘命計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"054","type":"single","question":"民國94年以前之年金保險，有關年金保險計算保險費以年金生命表死亡率為基礎，惟下列何者可能被引用作為計算保險費之基礎？","options":[{"option":"年金生命表死亡率之110％","answer":true},{"option":"年金生命表死亡率之90％","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率之70％","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率之130％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"055","type":"single","question":"有關投資型保險特性，何者正確？A、對抗通貨膨脹　B、增加資金運用及退休計劃彈性　C、降低保險公司經營風險　D、達到金融市場整合能力","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"056","type":"single","question":"下列何者就是將純保險費扣除已經過的危險保費後的資金提存保管，分別按照保險種類計算，記載於特設的帳簿？","options":[{"option":"解約金","answer":false},{"option":"保單紅利","answer":false},{"option":"責任準備金","answer":true},{"option":"保單價值準備金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"057","type":"single","question":"人身保險對社會的功能有A、穩定經濟，安定政治；B、鼓勵儲蓄，平均財富；C、大眾理財，豐富多元；D、健全經營，整合金融","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"058","type":"single","question":"下列何者係人身的風險？A、死亡風險；B、因意外事故導致財產的毀損；C、因意外事故導致失能而喪失工作能力的風險；D、醫療費用支出的風險；","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"059","type":"single","question":"人壽保險的行銷，是要將最適當的商品行銷給最需要的客戶，所謂良質保單係指保單符合A、適切需要；B、足額保障；C、保費適當；D、高額佣金","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"060","type":"single","question":"推銷過程中，那一種方法最容易使客戶領悟問題","options":[{"option":"重複記憶法","answer":false},{"option":"比擬法","answer":false},{"option":"問答法","answer":true},{"option":"專家指導法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"061","type":"single","question":"事故發生時波及範圍大，只會影響大環境且較難以控制的風險為","options":[{"option":"基本風險","answer":true},{"option":"特定風險","answer":false},{"option":"常屬純粹風險","answer":false},{"option":"僅第1及第3選項為是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"062","type":"single","question":"重大疾病保險下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"販售型態為附加主契約或單獨附加附約","answer":false},{"option":"市場上主要針對7種重大疾病提供保障","answer":false},{"option":"為保持商品開發設計彈性，疾病型態無需明確定義化","answer":true},{"option":"保戶罹患重大疾病後可領取一筆保險金作為醫療補助","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"063","type":"single","question":"增值型養老保險中，若保單條款中約定於保單年度末每年以複利5％方式增值，客戶如投保此型保險100萬，並於第2保單年度身故，請問其死亡保險金為","options":[{"option":"110.25萬","answer":false},{"option":"115.76萬","answer":false},{"option":"100萬","answer":false},{"option":"105萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"064","type":"single","question":"何者有助商品創新？A、主管機關修正新型態商品認定標準，就部份保險商品採核准制以縮短新商品審核流程　B、運用新數據解析人口老化及消費習慣改變以細分客群　C、運用區塊鍊技術共用資料建立標準流程　D、改進經營技術","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"065","type":"single","question":"何者是防止道德風險之重要資料，應慎重處理？A、被保險人體格檢查書；B、被保險人告知書；C、被保險人之生存調查單；D、業務員填寫的招攬報告書","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"066","type":"single","question":"請問下列何者是任何一個家庭所不可或缺的經濟準備？A、購買住宅費用　B、子女受教育、結婚的費用　C、應急預備金　D、遺族生活費","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"067","type":"single","question":"以團體為對象訂立一個主要契約保單，而以團體組成人員為被保險人所訂立之年金保險，稱為A、團體年金保險；B、個人年金保險；C、企業年金保險；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"068","type":"single","question":"一般而言，同一年齡中以下何種生命表之死亡率較高","options":[{"option":"國民生命表","answer":true},{"option":"壽險業經驗生命表","answer":false},{"option":"以上兩者皆相同","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"069","type":"single","question":"依現行保險業各種責任準備金提存辦法規定，保險期間超過一年之人壽保險契約，其最低責任準備金之提存，採二十年繳費終身保險修正制，始自民國幾年起？","options":[{"option":"八十八","answer":false},{"option":"九十五","answer":true},{"option":"八十七","answer":false},{"option":"九十四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"070","type":"single","question":"投資型保險商品的相關費用，何者為是？","options":[{"option":"保險成本為前置費用","answer":false},{"option":"保單管理費為保單後置費用","answer":false},{"option":"投資標的的申購手續費、贖回及轉換費用為投資相關費用","answer":true},{"option":"解約費用為保單相關費用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"071","type":"single","question":"民國94年1月1日起至101年6月30日銷售之傳統年金保險計算保險費之預定危險發生率，採用之年金生命表以死亡率多少為基礎？","options":[{"option":"由各公司依主管機關規定自行訂定","answer":true},{"option":"100％~120％","answer":false},{"option":"80％~100％","answer":false},{"option":"90％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"072","type":"single","question":"有關郵政簡易人壽保險，下列何者正確？A、商品類別有生存保險、死亡保險及生死合險，並得以附約經營健康保險及傷害保險。B、被保險人限中華民國國民，投保時免健康檢查。C、保險費繳納方式有躉繳、月繳、季繳、半年繳、年繳5種。D、適用簡易人壽保險法規定。","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"073","type":"single","question":"依保險業授權代收保險費之規定，何者為非？","options":[{"option":"保險業對於以支票繳納保險費者，應限制發票人不得為有權代收保險費之人","answer":false},{"option":"送金單上不得增列警語增加保戶責任","answer":false},{"option":"保險業應限制代收保險費人領取送金單之份數","answer":false},{"option":"保戶繳費後收到的送金單係為已遺失或毀損者，保險業得不負法律責任","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"074","type":"single","question":"以下何者為是？","options":[{"option":"我國保險法第十三條將保險分為人身保險與財產保險","answer":true},{"option":"民國八十九年准許民營保險公司成立","answer":false},{"option":"我國保險法第十三條將保險分為責任保險及人壽保險","answer":false},{"option":"民國79年公布「外國保險業許可標準及管理辦法」，全面開放外商設立分公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"075","type":"single","question":"下列何者為小額終老保險與微型保險之差異？A、前者為一般商業保險，後者為政策性保險；B、前者僅能投保一次，後者得於累計投保金額限制內多次投保；Ｃ、前者高齡投保時繳費期限越短保費越高，後者為彈性繳費方式；D、前者投保對象有年齡限制，後者投保對象有收入、職業或身分別限制","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"076","type":"single","question":"保險業結合科技的外溢效果有哪些？A、建立保戶規律生活　B、攜帶穿戴式裝置可使保戶了解個人健康狀況　C、輔助保險決策　D、目前只有實體支付商品","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"077","type":"single","question":"以多數被保險人中之第一人死亡發生時給付保險金之保險稱為","options":[{"option":"複保險","answer":false},{"option":"連生保險","answer":true},{"option":"再保險","answer":false},{"option":"共保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"078","type":"single","question":"下列何種情況，業務員應洽經驗較豐富公司之專任醫師或特約醫師擔任體檢工作？","options":[{"option":"被保險人過去有增加其他條件仍不能承保的紀錄","answer":false},{"option":"被保險人投保的保險金額相當高","answer":false},{"option":"被保險人過去有未能承保的紀錄","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"079","type":"single","question":"下列敘述何者為是？","options":[{"option":"生存機率與死亡機率間無任何關係","answer":false},{"option":"因同一時點某人的生存機率等於1減死亡機率，所以年金生命表可以依據目前壽險業界所採的經驗表去推算","answer":false},{"option":"在同一時點下，某人之死亡與生存是互斥的","answer":true},{"option":"在同一時點下，某人之生存機率與死亡機率之和會小於1","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"080","type":"single","question":"下列何者非團體保險之保險金額決定基礎？","options":[{"option":"員工的工作性質","answer":true},{"option":"團體定額","answer":false},{"option":"薪資等級","answer":false},{"option":"職位年資","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"081","type":"single","question":"紅利選擇方式中，對於保單面額與保單現金價值皆有影響者為下列何種選擇方式？","options":[{"option":"存儲生息","answer":false},{"option":"現金支付","answer":false},{"option":"抵繳保費","answer":false},{"option":"增額繳清保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"082","type":"single","question":"要保人解約對保險人的影響，下列敘述，何者不正確？","options":[{"option":"解約對於保險人費用分擔並無任何影響","answer":true},{"option":"造成資金運用不利的不良影響","answer":false},{"option":"造成逆選擇的不良影響","answer":false},{"option":"保險人通常會再酌收費用做為補償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"083","type":"single","question":"下列敘述何者為非？A、要保書是要保人向保險人投保時，所填寫的書面文件，要保人須親自填寫與簽名並替被保險人簽名；B、受益人檢附保險單，即可申請契約內容更正；C、完整的保險契約通常包含了保險單、要保書及其他約定書等文件；D、要保人是向保險公司申請訂立保險契約之人，並無交付保費之義務","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"084","type":"single","question":"依保險業務員管理規則規定，投資型保險相關專業課程測驗得辦理單位為","options":[{"option":"財團法人保險事業發展中心","answer":false},{"option":"主管機關認可之保險相關單位","answer":false},{"option":"壽險公會","answer":false},{"option":"以上皆可負責辦理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"085","type":"single","question":"由於壽命的不斷延長，替客戶安排保險時，應考慮的保障項目為A、醫療費用；B、配偶的安葬費用；C、遺族的生活費用；D、老年的生活費用；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"086","type":"single","question":"有關投資型保險特性，何者正確？A、對抗通貨膨脹　B、增加資金運用及退休計畫彈性　C、降低保險公司經營風險　D、達到金融市場整合能力","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"087","type":"single","question":"下列敘述正確有哪些？A、家庭生活資金的計算方式是以老么大學畢業的期間作為必要期間計算　B、購屋資金是考慮到斷絕經濟來源後，仍能繼續繳付分期的房屋價款　C、貸款償還金的總額計算是每個月的償還額×償還期間　D、緊急預備金一般為現在每月的生活費用的五個基數","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"088","type":"single","question":"下列何者非責任準備金之作用","options":[{"option":"公司費用支出之準備","answer":true},{"option":"年老時高風險保費之準備","answer":false},{"option":"滿期保險金的準備","answer":false},{"option":"保險給付的準備","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"089","type":"single","question":"終身壽險保單，當其責任準備金累積愈多時，其淨危險保額會","options":[{"option":"增加","answer":false},{"option":"減少","answer":true},{"option":"一樣","answer":false},{"option":"依保險公司之投資情況而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"090","type":"single","question":"下列有關團體人壽保險的敘述何者錯誤？","options":[{"option":"承保時只簽發一張總保險單","answer":false},{"option":"要保人為企業負責人","answer":false},{"option":"被保險人【員工】須接受體檢","answer":true},{"option":"核保簡單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"091","type":"single","question":"年金給付開始日為民國94年以前之利率變動型年金保險，下列何者可能被引用作為計算年金金額之基礎？","options":[{"option":"年金生命表死亡率之90％","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率之110％","answer":true},{"option":"年金生命表死亡率之70％","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率之130％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"092","type":"single","question":"若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，則雇主對每一位員工之損失成本為：100萬元×326÷100000=3260元；下列何者正確？","options":[{"option":"雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念","answer":false},{"option":"零點零零三二六即損失幅度的預期值","answer":false},{"option":"100萬元是損失頻率的預期值","answer":false},{"option":"雇主對每位員工的損失成本是3260元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"093","type":"single","question":"下列有關年金保險之陳述何者正確？A、可分為社會年金保險及商業性年金保險；B、年金保險契約必須記載給付方法；C、未滿15歲未成年人不得投保年金保險；D、受益人不得為被保險人本人","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"A","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"094","type":"single","question":"有關分紅保單的特性，何者有誤？","options":[{"option":"紅利分配未必皆以保單週年日為基準日","answer":false},{"option":"紅利分配比例比傳統強制分紅保單更具合理性及公平性","answer":false},{"option":"當年度如未有盈餘則一定不會分紅","answer":true},{"option":"費率計算較不分紅保單保守","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"095","type":"single","question":"「臺灣地區傷害保險個人職業分類表」將職業危險程度分成幾類，對從事特別危險職業者另歸入未承保類？","options":[{"option":"七類","answer":false},{"option":"四類","answer":false},{"option":"六類","answer":true},{"option":"五類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"096","type":"single","question":"招攬投資型保險商品訓練時數每3年需完成6小時，其中法規時數至少需要多少小時？","options":[{"option":"1小時","answer":false},{"option":"2小時","answer":true},{"option":"3小時","answer":false},{"option":"5小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"097","type":"single","question":"小額終老保險，下列何者為是？A、主附約預定附加費用率皆不得超過總保費10％；B、保費約其他終身壽險7成左右；C、主附約個別被保險人投保年齡加計繳費期間之數值最高皆不超過90歲；D、主附約皆不得有增值或加倍給付設計，並以承保單一保險事故為限；","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"098","type":"single","question":"依據國家發展委員會對於我國高齡化估計之說明，何者有誤？","options":[{"option":"因育齡婦女數減少及年齡分佈高齡化的影響，未來人口將持續下降","answer":false},{"option":"預估民國115年將進入超高齡社會","answer":false},{"option":"預估自民國107年起邁入高齡化社會","answer":true},{"option":"青壯年人口係指15至64歲的工作年齡人口","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"099","type":"single","question":"近年來銀行保險業務有蓬勃發展的現象，銀行為爭取保險的業務其方式為","options":[{"option":"須成立銀行保險經紀人/保險代理人，始可從事保險招攪","answer":true},{"option":"只要與保險公司簽約就可以直接由銀行櫃台販售","answer":false},{"option":"在銀行設立之櫃台即可招攬業務","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"100","type":"single","question":"風險衡量結果屬於重要的風險，則代表","options":[{"option":"損失頻率分配及幅度分配皆很小","answer":false},{"option":"損失頻率分配及幅度分配皆很高","answer":false},{"option":"損失頻率分配很高及幅度分配很小","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"101","type":"single","question":"一般家庭的應急預備金不包括","options":[{"option":"子女教育金","answer":true},{"option":"喪亡處理預備金","answer":false},{"option":"借款償還金","answer":false},{"option":"醫療預備金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"102","type":"single","question":"張三有高血壓及中風病史，平常即注意飲食，並定期作身體檢查，且多年前投保了重大疾病險，去年底經體檢發現血壓偏高，現已定期服藥中，依上陳述，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"張三投保重大疾病即風險管理方法的移轉","answer":false},{"option":"張三平日注意飲食習慣即風險管理方法之避免","answer":false},{"option":"張三定期作身體檢查即風險管理方法之預防","answer":false},{"option":"張三定期服藥即風險管理方法之自留","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"103","type":"single","question":"傳統型強制分紅壽險保單是自何時起停止販賣？","options":[{"option":"民國93年起","answer":true},{"option":"民國94年起","answer":false},{"option":"民國92年起","answer":false},{"option":"民國95年起","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"104","type":"single","question":"目前因為保險觀念普及，社會大眾已較有保險知識，因此業務員更需要提供下列何者來提升自己的招攬能力？","options":[{"option":"保費折扣退佣","answer":false},{"option":"專業的壽險觀念及健康、遺產等知識","answer":true},{"option":"各種紀念贈品","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"105","type":"single","question":"投資型保險商品非全權委託的投資標的可包含A、證券投資信託基金受益憑證；B、共同信託基金受益證券；C、各國中央政府發行之公債、國庫券；D、可轉讓定期存單","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"106","type":"single","question":"有關業務員協助保戶填寫要保書之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"保戶於要保書上所填基本資料應與戶籍上登記資料相同","answer":false},{"option":"業務員報告書須先會見保戶本人，再由業務員親自填寫","answer":false},{"option":"業務員應事先提供人壽保險投保人須知供保戶閱讀","answer":false},{"option":"要保書中保戶住所或居所地址得先暫填寫業務員之住所或居所","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"107","type":"single","question":"實支實付醫療險，下列何者為是？","options":[{"option":"每一被保險人同一保險人投保上限3張","answer":false},{"option":"整體保險業與醫療、傷害險投保1張，銜接原給付限額具自負額商品，該張可不列入張數計算","answer":true},{"option":"適用於要保單位負擔保費之旅平險、微型保險所含實支實付傷害醫療保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"108","type":"single","question":"哪些是契約危險選擇時應考量的項目？A、被保險人的收入；B、被保險人的職業；C、被保險人的社會地位；D、被保險人的既往症、現症","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"109","type":"single","question":"請問關於電話行銷何者錯誤？","options":[{"option":"電話行銷人員進行電話行銷保險時，應將電話行銷人員之姓名、登錄證字號、所屬公司名稱、服務電話以及保險契約重要內容完整告知要保人","answer":false},{"option":"當消費者表達拒絕接受行銷時，要繼續不斷努力地推銷產品","answer":true},{"option":"電話錄音內容保存期限不得低於保險契約期滿或通知要保人不同意承保後5年","answer":false},{"option":"電話行銷前應告知民眾如何取得電話，及詢問是否願意接受行銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"110","type":"single","question":"團體保險近幾年來快速成長，其主要原因是A、政府加強推行社福政策；B、改善勞資關係，增進員工福利；C、愈多企業員工為員工投保團體保險，政府的負擔就越輕；D、政府給予投保團體之企業予以稅法上之優惠","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"111","type":"single","question":"為順利推展增加新的準客戶，以自己一人力量太有限，因此需要______來介紹更多的準客戶","options":[{"option":"教育訓練師","answer":false},{"option":"電話行銷人員","answer":false},{"option":"業務推介人","answer":true},{"option":"業務主任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"112","type":"single","question":"利率變動型年金計算責任準備金之預定危險發生率，自民國101年7月1日起以下列何者死亡率為計算基礎","options":[{"option":"臺灣壽險業第二回年金生命表之90％","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第二回年金生命表之100％","answer":true},{"option":"臺灣壽險業第一回年金生命表之100％","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第一回年金生命表之90％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"113","type":"single","question":"團體保險內每位員工對每單位保險金額應繳保險費通常是","options":[{"option":"分級保險費","answer":false},{"option":"平衡保險費","answer":false},{"option":"平均保險費","answer":true},{"option":"團體保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"114","type":"single","question":"人的一生有：出生~成長~結婚~育兒~養老~死亡的過程，我們將此人生旅程稱為","options":[{"option":"生命循環","answer":false},{"option":"生命規劃","answer":false},{"option":"生命週期","answer":true},{"option":"生命系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"115","type":"single","question":"有關人壽保險生命表之敘述何者正確？A、生命表又稱為死亡率表；B、生命表係利用收支平等原則統計出來的；C、生命表作為人壽保險計算純保費的根據；D、最早依據生命表科學計算保險費的機構是英國倫敦的衡平保險社","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"116","type":"single","question":"所謂健康保險是指為彌補因A、傷病；B、疾病；C、酗酒；D、健康檢查；造成人們失去工作能力或就醫，而導致經濟上的損失所設計出來的保險","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"117","type":"single","question":"掌理承保、理賠、保費、分保等有關業務事項是","options":[{"option":"財務部","answer":false},{"option":"業務部","answer":true},{"option":"營業部","answer":false},{"option":"企劃部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"118","type":"single","question":"準保戶的選擇標準為？A、身體不健康的人；B、保險保障規劃少；C、付得起保險費的人；D、便於拜訪的人","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"119","type":"single","question":"工業化的結果，各種意外事故劇增，促使人民重視保障，各公司在保險商品設計上亦以提高保障機能為主，其商品種類以","options":[{"option":"生死合險","answer":false},{"option":"儲蓄保險","answer":false},{"option":"定期保險及終身保險","answer":true},{"option":"生存保險業務成長迅速","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"120","type":"single","question":"保險業務員如有下列何種情事，所屬公司得處以停止招攬或撤銷登錄之處分？A、對要保人、被保人或第三人以誇大不實之宣傳、廣告或其他不當之方法為招攬；B、以誇大不實之方式就不同保險契約內容作不當之比較；C、以不當之方法慫恿要保人終止有效契約而投保新契約致使要保人受損害；D、不參加商品說明會、專業課程訓練或參加訓練成績不合格；","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"121","type":"single","question":"依現行法令規定健康保險最低責任準備金之提存採用","options":[{"option":"平衡準備金提存方式","answer":false},{"option":"15年繳費15年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"由各壽險公司自行決定提存方式，但須事先報經主管機關核准","answer":false},{"option":"一年定期修正制","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"122","type":"single","question":"直接行銷通路銷售保單，電話錄音檔保存期限不得低於保險契約期滿或通知要保人不同意承保後幾年？","options":[{"option":"永久保存","answer":false},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"123","type":"single","question":"關於金融科技發展與創新實驗條例的敘述何者正確","options":[{"option":"主管機關為金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"以科技創新或經營模式創新方式從事屬於需主管機關許可、核准或特許之金融業務實驗","answer":false},{"option":"金管會角色不僅僅只是監理者，更是金融創新的推動者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"124","type":"single","question":"保戶因業務員不實文宣、廣告而投保，嗣後如產生疑義要求保險公司退保時，保險公司應如何處理？","options":[{"option":"不需負擔任何責任","answer":false},{"option":"退還所繳全部保費並加計利息","answer":true},{"option":"僅退還所繳保費","answer":false},{"option":"退還未到期保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"125","type":"single","question":"有關勞工退休金採新制者，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"勞工自願提繳的部分得自當年度個人綜合所得總額中全數扣除","answer":false},{"option":"每月提撥率得由勞工自由決定","answer":true},{"option":"勞工按月提繳退休金，可選擇儲存於勞保局設立之勞工退休金個人專戶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"126","type":"single","question":"從事壽險行銷工作最重要的是","options":[{"option":"要懂得如何尋覓準保戶","answer":true},{"option":"要有良好的社會關係","answer":false},{"option":"要有相當的社會地位和影響力","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"127","type":"single","question":"利率變動型年金保險費率相關規範中，何者為非？","options":[{"option":"宣告利率下限無規定，且得為負值","answer":true},{"option":"預定附加費用率由公司自行訂定，並明訂於契約條款中","answer":false},{"option":"預定利率不得高於年金給付開始日當月之宣告利率","answer":false},{"option":"宣告利率不得超過宣告前中央銀行公布之最近一個月10年期中央政府公債次級市場殖利率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"128","type":"single","question":"壽險業總公司下設有各部室，其中掌理承保、理賠、分保、契約調查等事項為","options":[{"option":"企劃部","answer":false},{"option":"財務部","answer":false},{"option":"營業部","answer":false},{"option":"業務部","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"129","type":"single","question":"下列何者非團體保險與個人保險主要的差異？","options":[{"option":"保險金額由個人自由選擇","answer":true},{"option":"保費以實際損失經驗為考量","answer":false},{"option":"以團體為基礎","answer":false},{"option":"需規定最低參加人數及比例","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"130","type":"single","question":"團體保險已漸為一般公司行號、企業團體所利用；目前壽險公司所推出之團體保險不包括哪一種","options":[{"option":"團體責任保險","answer":true},{"option":"團體傷害保險","answer":false},{"option":"團體人壽保險","answer":false},{"option":"團體健康保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"131","type":"single","question":"天然災害如地震屬於下列何種風險分類？A、靜態風險；B、特定風險；C、純粹風險；D、客觀風險","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"132","type":"single","question":"台灣壽險業初期設計與販賣之保險型態多以","options":[{"option":"死亡保險","answer":false},{"option":"生存保險","answer":true},{"option":"終身保險","answer":false},{"option":"多倍型保險為主","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"133","type":"single","question":"團體保險內每位員工對每單位保險金額應繳保險費通常是","options":[{"option":"分級保險費","answer":false},{"option":"平衡保險費","answer":false},{"option":"平均保險費","answer":true},{"option":"團體保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"134","type":"single","question":"利率變動型年金於年金給付期間，預定利率不得高於何時之當月的宣告利率","options":[{"option":"給付開始日","answer":true},{"option":"契約生效日","answer":false},{"option":"契約到期日","answer":false},{"option":"保費繳完日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"135","type":"single","question":"下列何者非小額終老保險之特色","options":[{"option":"以承保單一死亡保險事故為限","answer":false},{"option":"因應高齡化社會，滿足高齡者基本保險保障需求","answer":false},{"option":"終身壽險保額以新台幣50萬元及附加傷害保險","answer":true},{"option":"不得有增額或加倍給付設計","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"136","type":"single","question":"目前人身保險業所簽發的保單為","options":[{"option":"僅提供紙本保單","answer":false},{"option":"可利用網路投保來簽發電子保單","answer":false},{"option":"不限紙保單","answer":false},{"option":"僅選項2、3為真","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"137","type":"single","question":"下列何者是保險公司核保的參考依據？A、醫師的體檢報告書；B、調查員的調查報告；C、保戶填寫的要保文件；D、業務員報告書","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"138","type":"single","question":"壽險業總公司下設有各部室，請問業務部掌理以下哪些業務？A、契約調查；B、財務管理；C、人員督導管理；D、承保理賠","options":[{"option":"AD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"139","type":"single","question":"基本風險包含以下哪些？","options":[{"option":"在性質上有純粹風險與投機風險","answer":true},{"option":"只會影響個人，不會影響大環境","answer":false},{"option":"通常與經濟、政治、社會及天然災害無關","answer":false},{"option":"僅選項1、3為是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"140","type":"single","question":"新型態金融服務有以下哪些？A、投保程序、銷售流程；B、理賠調查過程及支付；C、更精確分析客戶所需；D、輔助保險決策；E、提供加值服務","options":[{"option":"ABCDE","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACDE","answer":false},{"option":"BCDE","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"141","type":"single","question":"現代保險新一代的演變，投資型保險商品是以何種商品為軸心，結合證券投資與資產管理的特色，發展成為一種兼具保險保障與理財投資功能工具？","options":[{"option":"傷害險商品","answer":false},{"option":"健康險商品","answer":false},{"option":"壽險商品","answer":true},{"option":"產險商品","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"142","type":"single","question":"被保險人有何種情形，得繼續參加勞工保險？A、在職勞工年逾65工作者；B、因停職或被羈押且經法院判決確定者；C、應徵召服兵役者；D、派遣出國考察或研習者","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"143","type":"single","question":"利率變動型年金乙型於給付期間，保戶可領取之年金金額與下列何者無關","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"預定附加費用率","answer":true},{"option":"宣告利率","answer":false},{"option":"預定死亡率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"144","type":"single","question":"下列何者是危險事故發生時之危險管理方法","options":[{"option":"自己承擔或保留危險造成的損失","answer":false},{"option":"直接對損失加以抑制","answer":true},{"option":"直接設法避免某項危險","answer":false},{"option":"購買保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"145","type":"single","question":"保險業授權代收保險費之人包括A、保險公司授權之所屬業務員；B、保險經紀人或其所屬保險業務員；C、保險公司未登錄之收費員；D、保險代理人或其所屬保險業務員","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"146","type":"single","question":"年金保險計算保險費之預定危險發生率，採年金生命表死亡率______為基礎","options":[{"option":"90％","answer":false},{"option":"100％","answer":false},{"option":"由各公司自行訂定","answer":true},{"option":"80％~100％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"147","type":"single","question":"有關保險業授權代收保險費之相關規定，何者為非？","options":[{"option":"保戶以支票繳納第一次保險費發生支票退票或未兌現時，保險契約不發生效力","answer":false},{"option":"保險業授權保險經紀人代收保險費，應要求保險經紀人訂定控管機制並納入保險經紀合約","answer":true},{"option":"保險業應規定代收保險費之繳回期限，如以業務員本人或他人開立的非即期支票繳納則屬挪用保費情形","answer":false},{"option":"業務員填寫送金單時發生塗改，不論塗改處為何，該送金單一律無效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"148","type":"single","question":"有關生存保險之敘述，下列何者為是？A、僅在被保險人於保險期滿後仍生存時給付保險金；B、被保險人在保險期間內死亡，保險公司無給付保險金的責任，但退還所繳保費；C、滿期保險金之來源，部份來自保險公司資本；D、保險公司為準備被保險人保險期滿生存時給付保險金，需有責任準備金的提存","options":[{"option":"AD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"149","type":"single","question":"公務人員保險之保險給付項目中因全民健康保險開辦後仍有給付之項目為______給付","options":[{"option":"傷害","answer":false},{"option":"生育","answer":false},{"option":"疾病","answer":false},{"option":"養老","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"150","type":"single","question":"有關定期保險敘述，下列何者正確？A、其他因素不變，保險費與死亡率高低成正比；B、其他因素不變，保險費與利率高低成反比；C、其他因素不變，保險費與費用率高低成正比","options":[{"option":"B","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"C","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"151","type":"single","question":"依保險法第四十三條規定，保險契約應以______為之","options":[{"option":"要保書","answer":false},{"option":"保險單或暫保單","answer":true},{"option":"體檢報告書","answer":false},{"option":"送金單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"152","type":"single","question":"蒐集準保戶的資料，不包括","options":[{"option":"過去的違法紀錄","answer":true},{"option":"嗜好","answer":false},{"option":"家屬姓名、年齡","answer":false},{"option":"職業、地位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"153","type":"single","question":"早期的人身保險制度裡，保險費按______收取，以致發生不公平的現象","options":[{"option":"年齡別","answer":false},{"option":"階級別","answer":false},{"option":"男女別","answer":false},{"option":"不論年齡別","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"154","type":"single","question":"保險業應切實確認保險商品之相關佣金、獎金及營業費用不應超過______，而有費差損情事？","options":[{"option":"所收總保費","answer":false},{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"附加費用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"155","type":"single","question":"近年來由於利率不斷下降，人壽保險業各險計算保險費所依據之利率，自民國89年11月1日起主管機關指示考量下列哪些因素可由壽險公司自行訂定？A、險種特性；B、過去資金運用績效；C、未來投資規劃；D、社會經濟發展趨勢","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"156","type":"single","question":"下列何者非全民健康保險之眷屬隨同被保險人投保範圍","options":[{"option":"無職業之直系血親尊親屬","answer":false},{"option":"無職業之配偶","answer":false},{"option":"二等親內之直系血親卑親屬","answer":false},{"option":"直系姻親尊親屬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"157","type":"single","question":"目前各公司所推出之團體保險未包括下列何種商品？","options":[{"option":"團體健康保險","answer":false},{"option":"團體傷害保險","answer":false},{"option":"團體年金保險","answer":false},{"option":"團體投資保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"158","type":"single","question":"廣義的風險管理，除彌補經濟損失外，尚包含儲蓄投資以備未來所需，此部分之需求就可以利用年金保險、長期壽險等具有下列哪些功能，使個人及家庭的經濟生活更能獲得保障？A、儲蓄性質保單；B、保單借款；C、保單復效；D、身故保險金","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"159","type":"single","question":"團體一年定期壽險之「平均保險費率」是按A、被保險團體的危險程度；B、每一被保險員工的年齡；C、每一被保險員工的保險金額；D、每一被保險員工的性別；算出的保險費總和除以全體被保險員工保險金額總和計算。","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"160","type":"single","question":"目前台灣地區各人壽保險公司皆為何種組織型態","options":[{"option":"財團法人","answer":false},{"option":"股份有限公司","answer":true},{"option":"合作社","answer":false},{"option":"保險代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"161","type":"single","question":"1千名45歲的男人各投保1千萬元的死亡保險【保險期間一年】，生命表顯示45歲男人的死亡率是千分之4，則每人的保險費是？","options":[{"option":"5仟元","answer":false},{"option":"5萬元","answer":false},{"option":"4萬元","answer":true},{"option":"4仟元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"162","type":"single","question":"哪些是保戶申請要保前應該提供給保戶之資料？A、條款樣本；B、人壽保險投保人須知；C、商品說明書；D、保單紅利試算表；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"163","type":"single","question":"下列有關「保險」之敘述何者不正確","options":[{"option":"集合多數具有共同危險之單位","answer":false},{"option":"以公平合理為原則","answer":false},{"option":"具有減少損失發生機率之功能","answer":true},{"option":"透過大數法則之計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"164","type":"single","question":"用來作為計算將來要支付死亡保險金的保險費基礎是","options":[{"option":"預定死亡率","answer":true},{"option":"宣告利率","answer":false},{"option":"預定營業費用率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"165","type":"single","question":"年金保險計算解約金之規定下列何者為是","options":[{"option":"不得高於保單分紅利率","answer":false},{"option":"保單年度經過十年即無解約費用","answer":true},{"option":"採計算責任準備金之預定利率","answer":false},{"option":"利率不得低於年息五.七五厘","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"166","type":"single","question":"被保險人內在或外在的危險因素是指","options":[{"option":"身體上的危險、環境上的危險、道德上的危險","answer":true},{"option":"道德上的危險、環境上的危險、意外上的危險","answer":false},{"option":"身體上的危險、財務上的危險、意外上的危險","answer":false},{"option":"身體上的危險、道德上的危險、財務上的危險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"167","type":"single","question":"一般而言，保險可保之損失，係指","options":[{"option":"意外事故風險","answer":true},{"option":"心理風險","answer":false},{"option":"道德風險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"168","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，微型保險附加費用率上限為","options":[{"option":"純保費之10％","answer":false},{"option":"總保費之15％","answer":true},{"option":"純保費之15％","answer":false},{"option":"總保費之10％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"169","type":"single","question":"在生活規劃項目中有5項經濟準備是任何一個家庭不可或缺，有關「臨時預備金」一般應為現在每月生活費用的____個基數","options":[{"option":"2個","answer":false},{"option":"3個","answer":true},{"option":"4個","answer":false},{"option":"6個","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"170","type":"single","question":"下列何者對生命表敘述正確？A、又稱死亡生命表；B、生命表採收支相等原則；C、計算純保費的依據；D、早期英國友愛社計算保費的依據","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"171","type":"single","question":"下列何者非屬投資型保險商品規範，由保險人接受要保人以保險契約委任全權決定運用之投資標的之運用範圍","options":[{"option":"境外基金","answer":false},{"option":"公債、國庫券","answer":false},{"option":"國外有價證券","answer":true},{"option":"銀行存款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"172","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"微型保險可以採取個人保險、集體投保或團體保險方式為之","answer":true},{"option":"微型保險得含有還本給付的設計","answer":false},{"option":"微型保險種類限定為終身壽險及住院醫療險","answer":false},{"option":"微型保險附加費用率的上限為總保費的20％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"173","type":"single","question":"由於科學發達帶來的環境變化，造成公害及一些成年人特有的疾病如癌症、心臟病、腦血管疾病等死亡率上升，導致何種保障需要增加？A、死亡保障；B、退休保障；C、健康保障；D、意外保障","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"174","type":"single","question":"民國95年1月1日起訂立超過一年之人壽保險契約，其純保險費較20年繳費終身保險為大者，最低準備金提存應採","options":[{"option":"25年繳費終身保險修正制","answer":false},{"option":"1年定期修正制","answer":false},{"option":"20年繳費終身保險修正制","answer":true},{"option":"20年滿期生死合險修正制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"175","type":"single","question":"關於營利事業為員工投保團體保險規劃的投資型保險，何者正確？","options":[{"option":"保險費支出得列為費用","answer":false},{"option":"團體投資型保單非屬團體保險","answer":true},{"option":"其保險種類只有投資型年金一種","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"176","type":"single","question":"依風險發生的範圍與影響來看，兼有純粹風險與投機風險雙重性質的風險類別是","options":[{"option":"靜態風險","answer":false},{"option":"基本風險","answer":true},{"option":"動態風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"177","type":"single","question":"A、風險的衡量；B、風險的確認；C、管理方法的選擇；D、執行與評估，風險管理的步驟應為","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BACD","answer":true},{"option":"ACDB","answer":false},{"option":"BADC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"178","type":"single","question":"臺灣地區人口年齡結構因醫藥科學發達，高齡化人口所佔比率亦逐年增加，所以何種保險多為老年人口的重要需求　A、長年期的健康保險；B、投資型保險；C、長年期看護保險；D、年金保險；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"179","type":"single","question":"依據「保險業辦理微型保險業務應注意事項」規定，下列哪一項不是微型保險的承保險種","options":[{"option":"重大疾病保險","answer":true},{"option":"一年期定期壽險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"180","type":"single","question":"全民健康保險實施後，如為事業機構受雇者，政府每月須負擔之保險費比例為","options":[{"option":"20％","answer":false},{"option":"30％","answer":false},{"option":"40％","answer":false},{"option":"10％","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"181","type":"single","question":"關於營利事業為員工投保團體保險規劃的投資型保險，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"其投保險種只有單一種類","answer":false},{"option":"團體規劃投資型保險，為團體保險性質","answer":false},{"option":"適用營利事業所得稅查核準則之規定","answer":false},{"option":"團體投資型保單實非團體保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"182","type":"single","question":"經由媒體徵求後，再定期舉辦甄選考試，對合格人員給予一定期間專業化訓練後再任用之增員方式屬於","options":[{"option":"混合增員","answer":false},{"option":"間接增員","answer":false},{"option":"半直接增員","answer":false},{"option":"直接增員","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"183","type":"single","question":"依保險業授權代收保險費應注意事項之規定，代收超過規定數額之現金，應以其他何種方式繳納？A、劃撥或匯款；B、信用卡；C、支票；D、拆單或分單；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"D","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"184","type":"single","question":"由於行銷通路的多元化，目前行銷通路來源別之占率比重大小順序為","options":[{"option":"壽險公司、傳統保險經紀人/代理人、其他通路、銀行保險","answer":false},{"option":"其他通路、銀行保險、壽險公司、傳統保險經紀人/代理人","answer":false},{"option":"銀行保險、壽險公司、傳統保險經紀人/代理人、其他通路","answer":true},{"option":"壽險公司、銀行保險、傳統保險經紀人/代理人、其他通路","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"185","type":"single","question":"下列何者非投資型保險商品之種類？","options":[{"option":"變額年金","answer":false},{"option":"變額壽險","answer":false},{"option":"萬能年金","answer":true},{"option":"變額萬能壽險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"186","type":"single","question":"分紅保單是保險公司每年經營與投資所產生的A、利差益；B、死差損；C、費差益；D、死差益；下列哪些項目分紅回饋給保戶？","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"187","type":"single","question":"保險業結合科技的外溢效果有哪些？A、自主健康管理；B、可抵減保；C、攜帶穿戴式裝置可使保戶了解個人健康狀況；D、目前只有實體支付商品","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"188","type":"single","question":"下列何者非為人壽保險業經驗生命表的作用？","options":[{"option":"計算保單價值準備金","answer":true},{"option":"計算保單責任準備金","answer":false},{"option":"釐訂保險費率","answer":false},{"option":"評價業務營運績效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"189","type":"single","question":"團體一年定期壽險之「平均保險費率」是按A、被保險團體的危險程度；B、每一被保險員工的年齡；C、每一被保險員工的保險金額；D、每一被保險員工的性別；______算出的保險費總和除以全體被保險員工保險金額總和計算","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"190","type":"single","question":"農民健康保險的主管機關在中央為","options":[{"option":"農民保險局","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"行政院農委會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"191","type":"single","question":"人身保險業自九十二年元月起銷售之人壽保險單，計算保險費率之生命表為","options":[{"option":"台灣壽險業第三回經驗生命表死亡率百分之九十","answer":false},{"option":"台灣壽險業第四回經驗生命表","answer":false},{"option":"得自行決定","answer":true},{"option":"台灣壽險業第三回經驗生命表","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"192","type":"single","question":"有關養老保險的功用何者為非？","options":[{"option":"年老工作能力停止時之生活保障","answer":false},{"option":"家庭生活的保障","answer":false},{"option":"晚年生活的保障","answer":false},{"option":"預籌失能的保障","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"193","type":"single","question":"有關金融科技發展與創新實驗條例，何者正確？A、主管機關為科技部；B、創新實驗係指經主管機關核准或特許的金融業務實驗；C、運用金融科技提升客戶體經驗滿足需求；D、創新實驗包含科技創新或經營模式創新","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"194","type":"single","question":"傷害保險將個人的職業危險程度分為幾類？","options":[{"option":"四類","answer":false},{"option":"五類","answer":false},{"option":"六類","answer":true},{"option":"七類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"195","type":"single","question":"保險代理人及保險經紀人之規定下列何者正確？","options":[{"option":"得從事未經主管機關核准之外國保險業經營或介紹保險商品","answer":false},{"option":"未繳交保證金或投保責任保險得執行業務","answer":false},{"option":"得為未經主管機關核准之保險業經營或介紹保險商品","answer":false},{"option":"應有固定業務處所，並設立獨立帳簿記業務收支","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"196","type":"single","question":"責任準備金的計算跟提存何者正確？A、契約起始日；B、繳費方式；C、繳費期間；D、保險期間","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"197","type":"single","question":"保險公司承保人員可依被保險人健康狀況做下列何者之決定？A、承保；B、限制承保；C、削減給付；D、不承保","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"198","type":"single","question":"長年期看護保險未來將成為老年人口的重要需求，其可能的原因包含下列何者？A、人類壽命普遍延長；B、家庭制度的改變；C、社會福利的不足；D、對通貨膨脹的恐懼；","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"199","type":"single","question":"年金保險契約下列何者為是？A、是由本人或第三人訂立之；B、未經被保險人書面承認並約定保險金額契約無效；C、利害關係人均得代要保人交付保險費；D、保險人對於保險費得以訴訟請求交付；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"200","type":"single","question":"依保戶利益代為從事保險契約接洽，危險承受契約之簽訂等活動之個人、合夥公司或法人稱為","options":[{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險經紀人","answer":true},{"option":"業務員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"201","type":"single","question":"生存保險以外，保險期間超過1年之人壽保險契約，依現行辦法規定，其最低責任準備金之提存，自民國____年起，採20年繳費終身保險修正制","options":[{"option":"95","answer":true},{"option":"88","answer":false},{"option":"92","answer":false},{"option":"87","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"202","type":"single","question":"有關電話行銷之規定何者錯誤？","options":[{"option":"電話行銷人員主管或稽核人員應定期查核電話紀錄","answer":false},{"option":"當消費者表達拒絕接受行銷時電銷人員仍須秉持不屈不撓精神繼續解說商品以利成交","answer":true},{"option":"有關電話錄音紀錄保存期限不得低於保險契約期滿或不同意承保後5年","answer":false},{"option":"電話行銷前須告知民眾如何取得電話","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"203","type":"single","question":"長期照顧保險之被保險人經專科醫師診斷後依診斷書判定符合長期照顧狀態者，給予保險給付，所謂長期照顧狀態係指被保險人經專科醫師診斷符合下列哪些情形者","options":[{"option":"持續6個月以上失智並有分辨上障礙且依臨床失智量表評估中等以上","answer":false},{"option":"依臨床專業評量表診斷判定5個月內有進食及移位障礙","answer":false},{"option":"依巴氏量表判定3個月內有移位、如廁及沐浴等","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"204","type":"single","question":"開拓企業團體的集體投保，可A、節省說明的時間；B、保費由薪津中扣除；C、提高繼續率；D、不必經過核保","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"205","type":"single","question":"利率變動型年金甲型在年金給付開始時，以當時之____換算定額年金","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"年金生命表","answer":false},{"option":"年齡","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"206","type":"single","question":"為彌補終身保險依保險期間經過終身繳費造成老年時失去所得能力還得繼續繳費的缺點，保險公司通常設計販賣","options":[{"option":"躉繳","answer":false},{"option":"年繳","answer":false},{"option":"終身繳費","answer":false},{"option":"限期繳費終身保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"207","type":"single","question":"由於經濟發達及工業技術提高，加速了勞動力的流動，這種趨勢導致大家庭制度解體，針對這種現象，人們對保險產生迫切需要的原因為何","options":[{"option":"家庭互助意識模糊","answer":true},{"option":"養兒防老觀念提升","answer":false},{"option":"教育日漸普及","answer":false},{"option":"保健觀念提升","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"208","type":"single","question":"某一團體之員工年平均死亡率為零點零零三二六，若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"零點零零三二六即損失幅度的預期值","answer":false},{"option":"損失頻率預期值為100萬","answer":false},{"option":"雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念","answer":false},{"option":"雇主對每一位員工之損失成本為3260元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"209","type":"single","question":"下列何者是保險業務員招攬時應注意事項？A、要保人的動機；B、被保險人的收入；C、被保險人的職業；D、被保險人的既往症、現症","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"210","type":"single","question":"壽險業者引進國外新觀念，設計引導社會大眾重視生前給付而設計之保險商品有","options":[{"option":"經診斷生命期間不超過六個月提前給付保險","answer":false},{"option":"重大疾病保險","answer":false},{"option":"失能保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"211","type":"single","question":"目前各公司所推出之團體保險未包括下列何種商品？","options":[{"option":"團體傷害保險","answer":false},{"option":"團體人壽保險","answer":false},{"option":"團體責任保險","answer":true},{"option":"團體健康保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"212","type":"single","question":"何者是防止道德風險之重要資料，應慎重處理？A、被保險人體格檢查書；B、被保險人告知書；C、被保險人之生存調查單；D、業務員填寫的招攬報告書","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"213","type":"single","question":"有關勞工退休金採新制者何者錯誤？","options":[{"option":"勞工退休請領時需併入個人綜合所得中申報","answer":false},{"option":"每月提撥率得由勞工自由決定","answer":true},{"option":"勞工自願提繳的部分得自當年度個人綜合所得總額中全數扣除","answer":false},{"option":"勞工按月提繳退休金可選擇儲存於勞保局設立之勞工退休金個人專戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"214","type":"single","question":"有關投資型保險商品敘述何者錯誤？","options":[{"option":"專設帳簿的資產於保險公司破產時，得不受保險公司之債權人扣押","answer":false},{"option":"變額萬能壽險指彈性繳納保險費，保單現金價值有高低起伏但不可能降低至零","answer":true},{"option":"變額壽險指固定繳費，但保險金額隨著投資績效而變動","answer":false},{"option":"變額年金保險指保險費及年金額度都會變動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"215","type":"single","question":"為了促進人身保險制度能夠健全營運，就必須顧及下列哪幾項要素？A、相互扶助的觀念；B、公平的危險分擔；C、收支相等原則；D、損失填補原則；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"216","type":"single","question":"依現行保險業各種責任準備金提存辦法規定保險期間超過一年之人壽保險契約中，有關利率變動型人壽保險其最低責任準備金之提存採","options":[{"option":"25年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"20年繳費終身保險修正制","answer":false},{"option":"由主管機關另定之","answer":true},{"option":"20年滿期生死合險修正制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"217","type":"single","question":"天然災害如地震不屬於下列何種風險分類？","options":[{"option":"靜態風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":true},{"option":"純粹風險","answer":false},{"option":"客觀風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"218","type":"single","question":"生存保險如被保險人在保險期間內死亡時，保險公司","options":[{"option":"退還保單價值準備金","answer":false},{"option":"不負賠償責任","answer":true},{"option":"依保險金額賠償","answer":false},{"option":"退還保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"219","type":"single","question":"經驗生命表編製的目的為A、確定保險人的死亡機率；B、提存責任準備金的基礎；C、使壽險業者能公平、合理地釐訂費率；D、計算解約金的基礎；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"220","type":"single","question":"保險公司於必要時，可在未正式承保之先，派員對被保險人再實施","options":[{"option":"職業生涯規劃","answer":false},{"option":"婚姻狀況調查","answer":false},{"option":"財產調查","answer":false},{"option":"生存調查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"221","type":"single","question":"有關國民年金制度敘述何者有誤？","options":[{"option":"提供老年年金、生育給付、身心障礙年金、遺屬年金及喪葬給付等保障","answer":false},{"option":"被保險人死亡時按其月投保金額一次發給5個月喪葬給付","answer":false},{"option":"投保對象為年滿20歲以上未滿65歲於國內設有戶籍的國民","answer":true},{"option":"投保對象須為沒有參加軍保、公教保、勞保及農保的國民","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"222","type":"single","question":"勞工保險之職業災害保險給付項目不包括A、傷病及醫療；B、失業及年老；C、失能及死亡；D、生育及避孕；","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"223","type":"single","question":"下列何者係壽險業務員招攬時應注意之事項？A、受益人是否被拒保；B、投保金額是否過高致有道德風險之虞；C、受益人對被保險人是否有保險利益；D、要保人是否有遺傳疾病","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"B","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"224","type":"single","question":"下列何者非依保險事故區分的社會年金保險種類","options":[{"option":"老年年金","answer":false},{"option":"失能年金","answer":false},{"option":"即期年金","answer":true},{"option":"遺屬年金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"225","type":"single","question":"要保人在繳付相當於第一次保險費的金額時，保險契約","options":[{"option":"即時成立","answer":false},{"option":"等到保險公司同意承保時才成立","answer":false},{"option":"於契約成立後，效力溯自繳付日開始起算","answer":false},{"option":"僅第2及第3選項為是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"226","type":"single","question":"有關分紅保險商品應注意事項，以下何者為非？","options":[{"option":"分紅保險契約變更為減額繳清保險後，應中斷其分紅保單的特性","answer":true},{"option":"以紅利購買增額繳清保險部分，各保險公司得自行決定是否分紅","answer":false},{"option":"分紅保險契約復效者，至少應依當年度經過期間比例給付紅利","answer":false},{"option":"被保人身故或完全失能時分配當年度保單紅利與否，得由各保險公司自行決定，惟應於保單條款中充分揭露","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"227","type":"single","question":"事前透過保險費的繳交，集合多數人的財力，來達到損失不幸發生時的轉嫁效果，這種方式就是利用風險管理方法中的_____處理方式","options":[{"option":"移轉","answer":true},{"option":"預防","answer":false},{"option":"自留","answer":false},{"option":"避免","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"228","type":"single","question":"民國94年1月至101年6月底止販售之利率變動型年金計算責任準備金之預定危險發生率是以何者為基礎？","options":[{"option":"年金生命表死亡率90％","answer":true},{"option":"年金生命表死亡率100％~120％","answer":false},{"option":"年金生命表死亡率100％","answer":false},{"option":"自行訂定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"229","type":"single","question":"下列何者敘述正確？A、主觀風險可能經過一定期間觀察與統計而成客觀風險；B、風險依損失是否可衡量區分為投機風險、純粹風險；C、保險可保的純粹風險和人生、財產風險兩種；D、特定風險在性質上常屬於純粹風險","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"230","type":"single","question":"純粹風險，不包括下列哪一種？","options":[{"option":"個人的生命或健康有關的一切風險","answer":false},{"option":"個人財產發生各種直接或間接損失的風險","answer":false},{"option":"依法對他人應負賠償責任","answer":false},{"option":"新產品研發","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"231","type":"single","question":"電語行銷人員行銷保險A、應說明行銷目的及確認要保人身分；B、應告知行銷人員姓名、登錄字號及所屬公司名稱；C、依個人資料保護法，電話行銷過程不得錄音並備份存檔；D、電話行銷人員若違反辦理電話行銷業務應注意事項，所屬公司應依規定予以懲處","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"232","type":"single","question":"有關全民健康保險之內容何者正確？A、保險事故包含疾病、傷害、生育；B、以強制投保為原則；C、主管機關為中央健康保險署；D、保險人為衛生福利部","options":[{"option":"B","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"233","type":"single","question":"利率變動型年金甲型在給付期間之責任準備金係以年金金額之預定利率與依「新契約責任準備金利率採自動調整精算公式」計算之利率______計算","options":[{"option":"最大值","answer":false},{"option":"最小值","answer":true},{"option":"平均值","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"234","type":"single","question":"有關分紅保單方式與發放年度皆應於保單條款充分揭露下列何者錯誤？","options":[{"option":"如遇復效者，當年度經過期間是否分配紅利，由保險公司自訂","answer":true},{"option":"如遇契約失效或解約者，各保單年度是否分配紅利，由保險公司自訂","answer":false},{"option":"如遇被保險人身故或完全失能者，當年度分配保單紅利由保險公司自行決定","answer":false},{"option":"第一次保單紅利發放保單年度，得由保險公司依商品特性訂定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"235","type":"single","question":"以保險公司所給付的保單紅利直接支付保險費稱為：","options":[{"option":"抵繳保費法","answer":true},{"option":"積存方法","answer":false},{"option":"增加保險金額方法","answer":false},{"option":"現金支付法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"236","type":"single","question":"依損失的性質，下列何者是「投機風險」的意義？","options":[{"option":"可能會導致損失，也可能會產生獲利的風險","answer":true},{"option":"一定造成損失的風險","answer":false},{"option":"一定無法獲利的風險","answer":false},{"option":"一定可以金錢衡量的風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"237","type":"single","question":"現行年金保險主要型態來自於：A、人壽保險單示範條款；B、利率變動型年金保單示範條款；C、個人即期年金保險單示範條款；D、個人遞延年金保險單示範條款","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"238","type":"single","question":"下列何者非保險業授權代收保險費之人","options":[{"option":"保險代理人所屬業務員","answer":false},{"option":"保險代理人","answer":false},{"option":"保險公司授權之業務員","answer":false},{"option":"保險經紀人所屬業務員","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"239","type":"single","question":"在消費者形形色色的價值觀念上，壽險公司配合金融科技及大數據等運用，所需採行的措施是將商品","options":[{"option":"客製化","answer":true},{"option":"普遍化","answer":false},{"option":"大眾化","answer":false},{"option":"實用化","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"240","type":"single","question":"保險費的繳納方法有A、保險公司派員收取；B、約定以金融機構轉帳；C、向保險公司所在地或指定地點交付；D、保險業務員墊繳","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"241","type":"single","question":"一般人未能主動購買人身保險最主要的原因是","options":[{"option":"收入提高，不再需要保險保障生活","answer":false},{"option":"保險乃無形的商品，一般人感覺不到急切的需要","answer":true},{"option":"平均壽命提高，壽險的重要性減低","answer":false},{"option":"以上三者皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"242","type":"single","question":"人壽保險既是長期契約，隨歲月的遽增，保戶生活環境難免會變遷，我們應掌握保戶生活情形，即時建議A、增加保額；B、墊繳保險費；C、質押借款；D、加購附加險","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"243","type":"single","question":"有關學生團體保險之敘述何者錯誤","options":[{"option":"辦理本保險如有不足，由專戶填滿，保險人不負盈虧之責","answer":false},{"option":"主管機關為金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"被保險人為學生，身故保險金受益人為被保險人之法定繼承人","answer":false},{"option":"保險期間每次一年且與學年之起訖日一致為原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"244","type":"single","question":"台灣地區人口年齡結構因醫藥科學發達，死亡率降低而使得平均壽命延長，近幾年來更因結婚率降低與生育率降低，高齡化人口所佔比例逐漸增加，請問：當生育率降低與高齡化人口增加會帶來什麼樣的影響？","options":[{"option":"延後退休","answer":false},{"option":"就業人口經濟負擔加重","answer":false},{"option":"經濟成長率降低","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"245","type":"single","question":"下列何者對生命表敘述正確？A、又稱死亡生命表；B、生命表採收支相等原則；C、計算純保費的依據；D、早期英國倫敦衡平保險社算保費的依據","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"246","type":"single","question":"有關人壽保險業經驗生命表，乃______之準繩","options":[{"option":"人壽壽險業釐定保險費率","answer":false},{"option":"評價業務營運績效","answer":false},{"option":"評估保險責任提存準備金","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"247","type":"single","question":"利率變動型年金保險費的計算基礎包括？A、預定危險發生率；B、預定附加費用率；C、宣告利率；D、通貨膨脹率","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"248","type":"single","question":"保險業如何應用金融創新及大數據技術？A、用行動裝置總結保險契約，簡化投保；B、透過數據分析細分客戶，創造差異化商品；C、設計外溢效果的商品，提升保戶健康；D、理賠連線醫院及第三方驗證，迅速理賠減少保險詐欺","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"249","type":"single","question":"業務員行銷投資型保險商品時，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"主動出示投資型保險商品業務員資格測驗合格證","answer":false},{"option":"交付保戶保險商品說明書","answer":false},{"option":"單獨以宣告利率或保單報酬率等條件與其他金融商品做比較，協助保戶選擇","answer":true},{"option":"主動出示人身保險業務員登錄證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"250","type":"single","question":"要保人以自己為被保險人投保人壽保險，業務員對其家族應注意","options":[{"option":"家人是否已投保","answer":false},{"option":"是否有人從事危險職業","answer":false},{"option":"是否有人患有遺傳性疾病","answer":true},{"option":"以上皆應注意","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"251","type":"single","question":"死亡保險在_____可領取保險給付","options":[{"option":"被保險人死亡、完全失能或生存時","answer":false},{"option":"被保險人死亡或完全失能時","answer":true},{"option":"只限被保險人死亡時","answer":false},{"option":"被保險人因意外死亡或滿期時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"252","type":"single","question":"當你在行銷壽險時你必須顧及？","options":[{"option":"客戶的經濟能力及需要保障的額度","answer":true},{"option":"客戶的家庭背景","answer":false},{"option":"客戶的社會地位","answer":false},{"option":"以上都須兼顧","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"253","type":"single","question":"關於學生團體保險，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"主管機關為金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"保費餘額不足時，由專戶填補，保險人不負盈虧之責","answer":false},{"option":"身故保險金受益人為被保險人之家屬或法定繼承人","answer":false},{"option":"保險期間為每次一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"254","type":"single","question":"由第三人訂立之年金保險契約，未經被保險人書面承諾，並約定保險金額，其保險契約","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"效力未定","answer":false},{"option":"有效","answer":true},{"option":"得撤銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"255","type":"single","question":"下列何種情況，業務員應洽經驗較豐富公司之專任醫師或特約醫師擔任體檢工作？A、被保險人投保的保險金額相當高被保險人過去有增加其他條件仍不能承保的紀錄；B、被保險人過去有未能承保的紀錄；C、被保險人過去有增加其他條件仍不能承保的紀錄；D、要保人與被保險人非同一人","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"256","type":"single","question":"依保險業授權代收保險之規定，下列敘述何者為非","options":[{"option":"有權代收保險費之人代收以現金繳納保險費，單張保單當期以新台幣5萬元上限","answer":false},{"option":"保險業授權所屬保險業務員、保險經紀及代理人或其所屬保險業務員代收保險費","answer":true},{"option":"有權代收保險費之人未將所領之逾期送金單繳回者，保險業不得再發給新單","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"257","type":"single","question":"下列那些是預收第一次保險費相當額送金單記載事項？A、保險種類；B、繳費方法；C、保單預定利率；D、要保人、被保險人姓名及地址","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"258","type":"single","question":"目前壽險業責任準備金的提存是以「臺灣壽險業第六回經驗生命表」之死亡率的若干百分比為基礎？","options":[{"option":"80％","answer":false},{"option":"110％","answer":false},{"option":"90％","answer":false},{"option":"100％","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"259","type":"single","question":"有關保險費所累積的「責任準備金」下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"是保戶的一種有利投資","answer":false},{"option":"是保戶的一種儲蓄","answer":false},{"option":"透過保險公司專家的經營運作，獲利較一般利息優厚","answer":false},{"option":"保戶要承擔投資的風險沒有確保一定利潤","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"260","type":"single","question":"投資型保險商品之保費運作，係保戶將保險費交給保險公司後，扣除相關費用後全數置於專設帳簿中，再依______選擇投資標的作投資分配","options":[{"option":"保戶","answer":true},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"銀行","answer":false},{"option":"保險公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"261","type":"single","question":"下列何者是家庭模式的改變？A、由大家庭變成核子化家庭；B、因經濟關係少子化；C、互助意識變強；D、婦女就業增多，所以有重視婦女保障的保險","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"262","type":"single","question":"農業社會轉變為服務業社會，國民對壽險的需要","options":[{"option":"不變","answer":false},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"增加","answer":true},{"option":"減少","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"263","type":"single","question":"投保人身保險的人，不論在任何意外事故發生時都有經濟上的保障，可以確定","options":[{"option":"投資沒有風險","answer":false},{"option":"信用和償債能力","answer":true},{"option":"身體健康良好","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"264","type":"single","question":"利率變動型年金甲型於給付期間，保戶可領取之年金金額與下列何者有關A、預定死亡率；B、預定附加費用率；C、預定利率；D、宣告利率","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"265","type":"single","question":"養育子女期間，對家庭生活的保障責任隨子女的增加與成長一直上升，購買","options":[{"option":"遞增型定期壽險","answer":true},{"option":"遞減型定期壽險","answer":false},{"option":"終身保險","answer":false},{"option":"生死合險較可符合被保險人的需要","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"266","type":"single","question":"有關生存保險之敘述，下列何者為是？A、僅在被保險人於保險期滿後仍生存時給付保險金；B、被保險人在保險期間內死亡，保險公司無給付保險金的責任；C、滿期保險金之來源，部份來自保險公司資本；D、保險公司為準備被保險人保險期滿生存時給付保險金，需有責任準備金的提存","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"267","type":"single","question":"下列何者是道德風險因素？A、為領取保險金而縱火的行為；B、建築物之使用性質；C、對已投保財產保險之標的疏於維護與管理；D、個人之身體狀況；E、從事之職業","options":[{"option":"BCDE","answer":false},{"option":"BDE","answer":false},{"option":"A","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"268","type":"single","question":"利率變動型年金之宣告利率不得超過宣告前中央銀行公布之最近一個月____期中央政府公債次級市場殖利率，且不得為負數","options":[{"option":"2年","answer":false},{"option":"10年","answer":true},{"option":"5年","answer":false},{"option":"1年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"269","type":"single","question":"下列何者正確","options":[{"option":"不分紅人壽保單之招攬廣告不得單獨強調保費預定利率","answer":true},{"option":"分紅人壽保險單之招攬廣告可記載預期保單紅利金額","answer":false},{"option":"招攬廣告得適度運用保費預定利率與銀行定存利率比較說明","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"270","type":"single","question":"有關人身保險的敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"是一種多數人合作，以分散風險、消化損失的制度","answer":false},{"option":"所謂生命表，是利用收支相等原則統計出來的死亡率表","answer":true},{"option":"首先根據生命表計算保險費的是英國倫敦的「衡平保險社」","answer":false},{"option":"已發展成兼具保險保障與理財投資功能的工具","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"271","type":"single","question":"某一團體，員工年平均死亡率0.00326，若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"雇主對每一員工的損失成本為32600","answer":true},{"option":"0.00326是損失頻率","answer":false},{"option":"100萬元是損失幅度","answer":false},{"option":"雇主是運用客觀風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"272","type":"single","question":"全民健康保險實施後，如為事業機構受雇者，政府每月須負擔之保險費比例為","options":[{"option":"20％","answer":false},{"option":"30％","answer":false},{"option":"40％","answer":false},{"option":"10％","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"273","type":"single","question":"年金生命表的死亡率愈高，其保險費","options":[{"option":"不一定","answer":false},{"option":"沒有影響","answer":false},{"option":"愈高","answer":false},{"option":"愈低","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"274","type":"single","question":"下列何者是「風險」的要件","options":[{"option":"必須有損失發生之可能","answer":true},{"option":"必須金額龐大","answer":false},{"option":"必須為確定性","answer":false},{"option":"必須是可以金錢衡量","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"275","type":"single","question":"決定壽險商品價格時，下列何者非必須配合之原則","options":[{"option":"損失公平分攤原則","answer":false},{"option":"相互扶持觀念原則","answer":false},{"option":"供需法則","answer":true},{"option":"收支相等原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"276","type":"single","question":"下列敘述何者正確","options":[{"option":"定期保險通常以1年、5年、10年為期，亦有以要保人到達終身年齡為約定期限","answer":false},{"option":"賽車駕駛員的危險性與每天坐辨公室的辦事人員危險性差不多","answer":false},{"option":"保險公司承保傷害保險時，不必檢查被保險人的身體","answer":true},{"option":"最後生存者年金之受領人有2人以上，只要有1人死亡，保險人就不必再給付原約定之年金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"277","type":"single","question":"有關分紅保單與不分紅保單之解約金數值，下列何者不可能為其對保單價值準備金之基礎","options":[{"option":"90％","answer":false},{"option":"70％","answer":true},{"option":"75％","answer":false},{"option":"85％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"278","type":"single","question":"以下何者為是","options":[{"option":"人身保險四種類型中包含責任保險","answer":false},{"option":"人壽保險中包括生存保險、死亡保險及健康保險","answer":false},{"option":"將保險區分財產保險及人身保險兩類，是依據我國保險法第十三條規定","answer":true},{"option":"人身保險包括責任保險及人壽保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"279","type":"single","question":"職業災害保險給付，包括下列何者？A、傷病、醫療；B、失能、死亡；C、退休、養老；D、生育、安胎；","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"280","type":"single","question":"即期年金被保險人失蹤經法院宣告死亡後發現生還者，保險公司","options":[{"option":"宣告死亡後兩年內發現生還者始繼續給付年金，並補足中間未付年金","answer":false},{"option":"因契約已消滅，不再給付年金","answer":false},{"option":"依約繼續給付年金，但不補足中間未付年金","answer":false},{"option":"依約繼續給付年金，並補足中間未付年金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"281","type":"single","question":"個人傷害保險短期費率一個月期為年繳保費","options":[{"option":"百分之十二","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"十二分之一","answer":false},{"option":"百分之十五","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"282","type":"single","question":"年金保險要保人","options":[{"option":"得於保險單送達翌日起算十日內行使契約撤銷權","answer":true},{"option":"不得行使契約撤銷權","answer":false},{"option":"得於保險單送達當日起算十日內行契約撤銷權","answer":false},{"option":"得於年金開始給付前行使契約撤銷權","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"283","type":"single","question":"壽險公司透過再保可以","options":[{"option":"拓展外交","answer":false},{"option":"分散風險","answer":false},{"option":"減少損失","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"284","type":"single","question":"利率變動型年金乙型在年金給付開始第一次，以當時_____換算年金金額","options":[{"option":"年齡","answer":false},{"option":"年金生命表","answer":false},{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"285","type":"single","question":"人身保險對國家有哪些功能？A、透過再保、拓展外交；B、互助共濟、社會安寧；C、健全經營、整合金融；D、形成資本、以增國富；","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"286","type":"single","question":"下列有關「損失」之定義何者正確","options":[{"option":"僅指有形損失","answer":false},{"option":"保險可保之損失係指非意外事故造成之損失","answer":false},{"option":"有形損失可以衡量","answer":true},{"option":"無形損失非包括在風險本質中","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"287","type":"single","question":"風險的衡量主要在預估一定期間內風險發生所造成的損失金額，包括","options":[{"option":"損失發生的頻率","answer":false},{"option":"損失發生的幅度","answer":false},{"option":"損失的成本=損失頻率X損失幅度預期值","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"288","type":"single","question":"代替客戶申請理賠，應具備什麼態度？","options":[{"option":"可將理賠原因做為其它案子的推動力","answer":true},{"option":"不想代辦，請客戶自己跑","answer":false},{"option":"可從中獲利潤","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"289","type":"single","question":"分紅保險商品應注意事項，何者錯誤？","options":[{"option":"分紅方式、紅利決算基準日等，應該在條文中明定","answer":false},{"option":"分紅保險契約變更為減額繳清保險後，應繼續維持其分紅保單之特性","answer":false},{"option":"分紅保險契約變更為展期定期保險後，應繼續維持其分紅保單之特性","answer":true},{"option":"第一次保單紅利發放保單年度，得由各保險公司依商品特性訂定之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"290","type":"single","question":"廣義的風險管理，除彌補經濟損失外，尚包含儲蓄投資以備未來教育、結婚、創業、養老等情況所需，此部份的需求就可以利用年金保險、長期壽險等具有下列哪些功能，使個人及家庭的經濟生活更能獲得保障？A、儲蓄性質保單；B、保單借款；C、保單復效；D、滿期保險金","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"291","type":"single","question":"____於保險期間內，被保險人發生所得及醫療費用兩種經濟損失時，給付保險金以彌補經濟損失的保險","options":[{"option":"健康保險","answer":true},{"option":"旅行平安保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"定期保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"292","type":"single","question":"團體健康保險一般以員工本人之____為限，亦有擴大範圍至配偶子女等","options":[{"option":"一般檢驗","answer":false},{"option":"體格檢查","answer":false},{"option":"傷害疾病醫療","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"293","type":"single","question":"通常多倍型養老保險係在養老保險上附加","options":[{"option":"生存保險","answer":false},{"option":"健康保險","answer":false},{"option":"死亡保險或意外險","answer":true},{"option":"另一個養老保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"294","type":"single","question":"微型保險的投保金額限制規定何者為非","options":[{"option":"人壽保險與傷害保險各新台幣50萬元","answer":false},{"option":"傷害保險新台幣50萬元","answer":false},{"option":"人壽保險與傷害保險共新台幣50萬元","answer":true},{"option":"人壽保險新台幣50萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"295","type":"single","question":"有關金融科技發展及創新實驗條例，以下何者為非？","options":[{"option":"主管機關為科技部","answer":true},{"option":"創新實驗包含科技創新或經營模式創新方式從事經主管機關許可、核准或特許之金融業務實驗","answer":false},{"option":"「監理沙盒」的概念，讓沒有金融執照的科技業者，透過法律特許方式進行實驗而不受既有法律追訴","answer":false},{"option":"監理者為金融監督管理委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"296","type":"single","question":"編製生活規劃書的目的在幫助客戶","options":[{"option":"準備子女所需要的預備金","answer":false},{"option":"了解父母所需要的費用","answer":false},{"option":"趁早準備配偶所需要的費用","answer":false},{"option":"預定目標，估列將來需要的各種費用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"297","type":"single","question":"人身保險對個人的功能有A、安定就業，穩定發展；B、享受優惠，稅捐減免；C、保險理財，一舉兩得；D、鼓勵儲蓄，平均財富","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"298","type":"single","question":"全民健康保險實施後，事業機構受僱者之被保險人每月須負擔之保險費比例為","options":[{"option":"20％","answer":false},{"option":"15％","answer":false},{"option":"30％","answer":true},{"option":"40％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"299","type":"single","question":"依照就業保險法第11條規定，被保險人於非自願離職辦理退保當日前三年內，保險年資合計滿一年以上，具有工作能力及繼續工作意願，向公立就業服務機構辦理求職登記，自求職登記之日起____內仍無法推介就業或安排職業訓練，可領取失業給付。","options":[{"option":"3日","answer":false},{"option":"10日","answer":false},{"option":"14日","answer":true},{"option":"30日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"300","type":"single","question":"投資型保險是以____為軸心，結合了證券投資與資產管理的特色","options":[{"option":"人壽保險與年金保險","answer":true},{"option":"健康保險","answer":false},{"option":"團體保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"301","type":"single","question":"保險售後服務的開端於何時開始？","options":[{"option":"客戶初次繳納保險費後","answer":false},{"option":"客戶簽妥保單後","answer":false},{"option":"保險公司核保後","answer":false},{"option":"業務員遞交保單時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"302","type":"single","question":"勞工保險之普通事故保險費，被保險人應負擔之比率為","options":[{"option":"10％","answer":false},{"option":"35％","answer":false},{"option":"20％","answer":true},{"option":"30％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"303","type":"single","question":"下列何者為壽險業務員應扮演之角色？A、保戶與保險公司之間的橋樑；B、保戶家庭幸福保障的經濟顧問；C、為保戶解答保險契約上的疑難；D、代保戶保管保險單","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"304","type":"single","question":"保險業因金融創新及大數據的應用，可透過那些動作建立標準化的服務流程？A、區塊鏈結合智能合約；B、精簡保單作業流程；C、開發保險經營自動化系統；D、監理沙盒實驗","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"305","type":"single","question":"年金保險契約下列何者為是？A、是由本人或第三人訂立之；B、未經被保險人書面承認並約定保險金額契約無效；C、利害關係人均得代要保人交付保險費；D、保險人對於保險費得以訴訟請求交付；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"306","type":"single","question":"人壽保險行銷過程依序為A、解決；B、問題；C、決心；D、滿意；E、接近；","options":[{"option":"BEACD","answer":false},{"option":"BAECD","answer":false},{"option":"EBADC","answer":false},{"option":"EBACD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"307","type":"single","question":"為避免投保微型保險所產生的道德危險，有關該險之風險控管機制何者為非？","options":[{"option":"身故保險金受益人僅以被保險人家屬為限","answer":true},{"option":"保險業者須對承擔之風險妥善處理或適當安排再保險","answer":false},{"option":"失能保險金受益人不得受理指定或變更","answer":false},{"option":"個別被保險人投保微型保險超過累計投保金額限制時，保險業者得自行決定處理方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"308","type":"single","question":"道德風險因素之敘述何者正確？A、屬於有形的風險；B、指因個人不小心、冷漠導致增加風險事故發生的機會；C、為領取保險金而縱火的行為；D、如疏忽維護已投保財產保險之保險標的物","options":[{"option":"C","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"309","type":"single","question":"____可以讓客戶徹底瞭解必須準備的金錢，並提供適當的具體準備方式","options":[{"option":"保險計畫書","answer":false},{"option":"保險契約書","answer":false},{"option":"生命計畫書","answer":false},{"option":"生活規畫書","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"310","type":"single","question":"自民國93年起壽險業銷售之分紅保單，保單分紅的依據","options":[{"option":"該險經營損益","answer":true},{"option":"利差紅利","answer":false},{"option":"死差益","answer":false},{"option":"費差益","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"311","type":"single","question":"關於各項保險給付的受益人，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"身故保險金如為被保險人遺產，應依民法規定之繼承順位及比例分配","answer":false},{"option":"保單紅利受益人皆為要保人","answer":true},{"option":"醫療保險金受益人以被保險人本人為限，且不得事後加以變更","answer":false},{"option":"滿期受益人是由要保人指定，變更時亦由要保人提出","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"312","type":"single","question":"利率變動型年金之責任準備金於累計期間，以什麼基礎提存","options":[{"option":"所繳保費總和","answer":false},{"option":"純保費總和","answer":false},{"option":"保單價值準備金全額","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"313","type":"single","question":"業務員應充分了解要保人及被保險人並據實向公司報告，何者為業務員應評估內容？A、要保人及被保險人投保目的及需求；B、保戶承擔風險之能力及財務狀況；C、身故受益人與要保人關係是否為配偶、直系親屬或指定法定繼承人；D、要保人及被保險人是否投保其他商業保險","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"314","type":"single","question":"有關勞工自願提撥薪資一定百分比至個人退休帳戶，何者正確？A、提撥年度個人所得總額減少有減稅效果；B、退休後請領該帳戶退休金屬退職所得，不計入個人綜合所得總額；C、退休後請領該帳戶退休金，應計入個人綜合所得總額；D、該退休金屬人身保險給付﹣依所得稅法規定全額免稅；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"315","type":"single","question":"年金保險的預定附加費用率標準與相同繳費期間之養老保險的附加費用率比較會","options":[{"option":"相同","answer":false},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"低","answer":true},{"option":"高","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"316","type":"single","question":"現行之長期照顧保險商品之示範條款中未明訂免責期間，惟保險公司得依市場需求，於契約條款中增訂不得高於____之免責期間","options":[{"option":"1個月","answer":false},{"option":"2個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":true},{"option":"3個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"317","type":"single","question":"下列哪一種保險因兼具死亡保障與儲蓄性質，故屬於普通壽險中保險費較貴的險種？","options":[{"option":"生死合險","answer":true},{"option":"終身壽險","answer":false},{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"生存保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"318","type":"single","question":"我國壽險業最新奉准採用作為責任準備金提存標準為","options":[{"option":"台灣壽險業第六回經驗生命表死亡率百分之九十","answer":false},{"option":"台灣壽險業第六回經驗生命表","answer":true},{"option":"台灣壽險業第五回經驗生命表","answer":false},{"option":"台灣壽險業第五回經驗生命表死亡率百分之九十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"319","type":"single","question":"「養兒防老」的觀念必須修正，因為我們的社會","options":[{"option":"已由農業型態逐漸轉變為服務業型態","answer":false},{"option":"小家庭制度興起","answer":false},{"option":"傳統大家庭制度逐漸瓦解","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"320","type":"single","question":"有關保險契約年齡的計算方法，係採用","options":[{"option":"依商品特性而有不同的計算方法","answer":false},{"option":"足歲年齡法，未滿一歲者一律不計","answer":false},{"option":"最近生日法，以足歲年齡計但只要滿六個月者即加計一歲","answer":true},{"option":"虛歲年齡法，未滿一歲者一律加計一歲","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"321","type":"single","question":"事故發生時波及範圍小，只會影響個人而不會影響整個大環境且較容易控制的風險為","options":[{"option":"基本風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":false},{"option":"常屬純粹風險","answer":false},{"option":"僅第2及第3選項為是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"322","type":"single","question":"有關金融科技創新及大數據之應用，何者為是？A、簡化投保程序以行動裝置方式與保險公司締結保險契約；B、提供第三方單位驗證資訊能大量減少保險詐欺；C、分析消費客群，創造差異化商品；D、結合科技設計外溢效果的保險商品，藉以改變被保險人的生活作息","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"323","type":"single","question":"首度將臺灣壽險業經驗生命表區分為男、女性表，並於民國78年6月奉准採用作為責任準備金提存標準的是","options":[{"option":"臺灣壽險業第二回經驗生命表","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第五回經驗生命表","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第三回經驗生命表","answer":true},{"option":"臺灣壽險業第四回經驗生命表","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"324","type":"single","question":"小額終老保險保障包括終身壽險新台幣____萬及附加傷害保險保額10萬元為限","options":[{"option":"10萬","answer":false},{"option":"30萬","answer":false},{"option":"50萬","answer":false},{"option":"90萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"325","type":"single","question":"有關分紅保險契約之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"契約條文應明訂分紅方式及紅利決算基礎日","answer":false},{"option":"變更為減額繳清保險後應維持其分紅保單之特性","answer":false},{"option":"以紅利購買增額繳清保險的部分，保險公司得依實際狀況決定分紅與否","answer":false},{"option":"變更為展期定期保險後應維持其分紅保單之特性","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"326","type":"single","question":"天然災害如地震屬於下列何種風險分類？A、靜態風險；B、特定風險；C、純粹風險；D、客觀風險","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"327","type":"single","question":"某甲投保每年初複利增值3％之二十年期養老保險，保額20萬元，某甲在投保後第二年死亡，則其可獲得的死亡保險金為","options":[{"option":"218,545元","answer":false},{"option":"200,000元","answer":false},{"option":"212,180元","answer":true},{"option":"218,000元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"328","type":"single","question":"A、謀求員工福利；B、為員工退休或退職提存準備金；C、減輕雇主責任；D、減免營利事業所得稅；上述何者是企業投保團體人壽保險之主要目的","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"329","type":"single","question":"利率變動型年金在累積期間，保險公司依據要保人交付之保險費，減去附加費用後，依何種利率計算年金保單價值準備金","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"宣告利率","answer":true},{"option":"定存利率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"330","type":"single","question":"做售後服務時，應採取何種方式","options":[{"option":"去家中和他聊到三更半夜","answer":false},{"option":"適當的時間，誠懇的態度","answer":true},{"option":"在客戶公司走動","answer":false},{"option":"每天都拜訪","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"331","type":"single","question":"重大疾病保險下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"販售型態為附加主契約或單獨附加附約","answer":false},{"option":"市場上主要針對7種重大疾病提供保障","answer":false},{"option":"為保持商品開發設計彈性，疾病型態無需明確定義化","answer":true},{"option":"保戶罹患重大疾病後可領取一筆保險金作為醫療補助","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"332","type":"single","question":"關於營利事業為員工投保團體保險規劃的投資型保險，何者正確？","options":[{"option":"保險費支出得列為費用","answer":false},{"option":"團體投資型保單非屬團體保險","answer":true},{"option":"其保險種類只有投資型年金一種","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"333","type":"single","question":"依據國家發展委員會對於我國高齡化估計之說明，何者有誤？","options":[{"option":"因育齡婦女數減少及年齡分佈高齡化的影響，未來人口將持續下降","answer":false},{"option":"預估民國115年將進入超高齡社會","answer":false},{"option":"預估自民國107年起邁入高齡社會","answer":false},{"option":"青壯人口係指25至64歲的工作年齡人口","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"334","type":"single","question":"養老保險中為給付死亡保險金、失能保險金財源之保險費稱為","options":[{"option":"純保險費","answer":false},{"option":"死亡保險費","answer":true},{"option":"附加保險費","answer":false},{"option":"生存保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"335","type":"single","question":"責任準備金的計算與提存牽涉複雜的精算技術與法令規定會因保險契約之A、保險期間；B、繳費方式；C、契約生效日；D、繳費期間；而各不相同，而有差別","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"336","type":"single","question":"投資型保險商品相關費用為哪些？A、保險費用；B、贖回手續費；C、解約費用；D、申購手續費","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"337","type":"single","question":"家庭模式由大家庭轉變為小家庭對壽險業的發展","options":[{"option":"有壞的影響","answer":false},{"option":"好壞影響都有","answer":false},{"option":"沒有影響","answer":false},{"option":"有好的影響","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"338","type":"single","question":"下列何者正確","options":[{"option":"其他因素不變，保險費與費用率高低成反比","answer":false},{"option":"其他因素不變，保險費與利率高低成反比","answer":true},{"option":"其他因素不變，保險費與死亡率高低成反比","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"339","type":"single","question":"學生團體保險承保範圍有哪些？A、失能及死亡；B、燒燙傷需重建手術；C、食物中毒；D、生活補助金","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"340","type":"single","question":"被保險人內在或外在的危險因素是指","options":[{"option":"身體上的危險、道德上的危險、財務上的危險","answer":false},{"option":"身體上的危險、環境上的危險、道德上的危險","answer":true},{"option":"身體上的危險、財務上的危險、意外上的危險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"341","type":"single","question":"含保證給付年金保險之保證期間(或保證金額)年金部分","options":[{"option":"受益人得申請貼現提前給付","answer":true},{"option":"要保人得申請貼現提前給付","answer":false},{"option":"保險人得主動提前給付","answer":false},{"option":"不得申請提前給付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"342","type":"single","question":"為避免有人藉保險謀取不法利益，業務員招攬時應留意A、保單中死亡受益人指定是否為被保險人血親之外第三人；B、要保人、被保險人無收入而投保高額保險金；C、要保人透露近期有向多家保險公司購買保險商品；D、被保險人近期有多筆小額理賠","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"343","type":"single","question":"有關人壽保險業經驗生命表，係為下列何者之準繩：A、壽險業計提責任準備金；B、壽險業釐訂保險費率；C、壽險業評價業務營運績效","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"B","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"344","type":"single","question":"壽險行銷通路若分為仲介行銷及直接行銷，下列何者係屬直接行銷通路？A、郵寄行銷；B、電話行銷；C、職域或關係企業行銷；D、架設網路平台行銷","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"345","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"純粹風險係指事件的結果不一定只有損失機會","answer":true},{"option":"保險所處理的風險，主要是純粹風險","answer":false},{"option":"保險的目的，在於補償因偶然事件的發生所導致經濟上的損失","answer":false},{"option":"投機風險係指事件發生的結果可能產生獲利","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"346","type":"single","question":"某甲投保每年初複利增值3％之二十年期養老保險，保額20萬元，某甲在投保後第三年死亡，則其可獲得的死亡保險金為","options":[{"option":"218,545元","answer":true},{"option":"200,000元","answer":false},{"option":"212,180元","answer":false},{"option":"218,000元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"347","type":"single","question":"利率變動型年金躉繳者附加費用率不得超過總保費之","options":[{"option":"5％","answer":false},{"option":"9％","answer":false},{"option":"由公司自行訂定","answer":true},{"option":"10％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"348","type":"single","question":"保險法第13條規定，人身保險包含？A、傷害保險；B、投資型保險商品；C、健康保險；D、年金保險","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"349","type":"single","question":"人壽保險契約之危險選擇程序中，保險公司承保部門的核保過程乃是","options":[{"option":"第一次選擇","answer":false},{"option":"第二次選擇","answer":false},{"option":"第三次選擇","answer":true},{"option":"預備性選擇","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"350","type":"single","question":"下列何者為招攬優體壽險商品應有之行為？","options":[{"option":"完成優體壽險商品必要之在職教育訓練，才能進行銷售","answer":true},{"option":"於招攬時即承諾消費者可適用優體費率","answer":false},{"option":"與其他人身保險業之優體壽險商品費率、核保項目、標準進行不當比較","answer":false},{"option":"通過優體壽險商品資格測驗，登錄完成後始得進行銷售","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"351","type":"single","question":"如要保人選擇以儲存生息之方式給付紅利之後，當被保險人死亡時，保險人所給付之保險金額較原保險金額為","options":[{"option":"高","answer":false},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"低","answer":false},{"option":"一樣","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"352","type":"single","question":"有關傳統型年金保險費率計算可使用之預定附加費用率標準，何者正確？","options":[{"option":"繳費期間未滿十年者，費用率不得超過總保費之10％","answer":false},{"option":"躉繳者、費用率不得超過總保費之3％","answer":false},{"option":"繳費期間滿十五年者，費用率不得超過總保費之11％","answer":true},{"option":"繳費期間未滿十五年者，費用率不得超過總保費之15％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"353","type":"single","question":"有關分紅保險商品應注意事項，以下何者為非？","options":[{"option":"分紅保險契約變更為減額繳清保險後，應中斷其分紅保單的特性","answer":true},{"option":"以紅利購買增額繳清保險部分，各保險公司得自行決定是否分紅","answer":false},{"option":"分紅保險契約復效者，至少應依當年度經過期間比例給付紅利","answer":false},{"option":"被保人身故或完全失能時分配當年度保單紅利與否，得由各保險公司自行決定，惟應於保單條款中充分揭露","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"354","type":"single","question":"某一團體之員工年平均死亡率為0.326％，若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，下列何者正確？A、雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念；B、零點零零三二六即損失幅度的預期值：C、100萬元是損失頻率的預期值；D、雇主對每位員工的損失成本是3260元","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"355","type":"single","question":"人壽保險公司產生盈餘的原因，亦即盈餘之利源是指","options":[{"option":"費差益","answer":false},{"option":"利差益","answer":false},{"option":"死差益","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"356","type":"single","question":"要發揮保險的力量，使之更大更有效的方法是","options":[{"option":"參加人身保險","answer":true},{"option":"參加民間合會","answer":false},{"option":"平日儲蓄以備不時之需","answer":false},{"option":"依賴政府救濟","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"357","type":"single","question":"風險自留的原因有：A、明知有風險存在而疏忽不予處理；B、自己承擔比其他處理方式更划算；C、無適當處理方式；D、自己有能力足以承擔損失","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"358","type":"single","question":"年金受領人兩人以上，受領人皆生存可領保險金，但其中一人死亡保險人不再給付之年金，稱為？","options":[{"option":"連生遺族年金","answer":false},{"option":"連生共存年金","answer":true},{"option":"最後生存者年金","answer":false},{"option":"定期生存年金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"359","type":"single","question":"為避免投保微型保險所產生的道德危險，有關該險之風險控管機制何者為非？","options":[{"option":"身故保險金受益人僅以被保險人家屬為限","answer":true},{"option":"保險業者須對承擔之風險妥善處理或適當安排再保險","answer":false},{"option":"失能保險金受益人不得受理指定或變更","answer":false},{"option":"個別被保險人投保微型保險超過累計投保金額限制時，保險業者得自行決定處理方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"360","type":"single","question":"人身風險事故發生時可能導致A、遺族生活費用增加；B、老年退休費用減少；C、醫療費用增加；D、收入減少","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"361","type":"single","question":"年金保險若含有「保證期間」，該部分年金性質，係屬","options":[{"option":"生存年金","answer":false},{"option":"不確定年金","answer":false},{"option":"確定年金","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"362","type":"single","question":"下列有關保險之陳述，何者正確","options":[{"option":"投保人身保險的人可以提升信用和償債能力","answer":true},{"option":"為風險避免方法之一種","answer":false},{"option":"是一種透過多數人合作以避免風險的經濟保障制度","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"363","type":"single","question":"家庭模式改變，夫妻皆有所得的家庭持續增加，婦女在家庭經濟上掌握更多權力，婦女壽險市場","options":[{"option":"逐漸受到重視","answer":true},{"option":"日漸式微","answer":false},{"option":"躍居主導地位","answer":false},{"option":"無多大改變","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"364","type":"single","question":"臺灣地區人口年齡結構因醫藥科學發達，高齡化人口所佔比率亦逐年增加，所以何種保險多為老年人口的重要需求A、長年期的健康保險；B、定期壽險；C、長年期看護保險；D、年金保險；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"365","type":"single","question":"保險公司授權代收之保險費如以現金繳納，單張保單當期保險費之上限為新台幣","options":[{"option":"六萬元","answer":false},{"option":"五萬元","answer":true},{"option":"十萬元","answer":false},{"option":"三萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"366","type":"single","question":"下列何者係屬於人身保險業務？A、傷害保險；B、投資型保險商品；C、健康保險；D、責任保險","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"367","type":"single","question":"外溢效果的保險，在人身保險現行商品之設計有哪些方式？A、保戶自主健康管理；B、保險公司提供抵減保險費；C、保戶依保險公司要求使用穿戴型裝置即可領得健康促進獎勵金；D、目前僅有實物給付型商品","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"368","type":"single","question":"以下何者非保險業授權代收保險費之人？","options":[{"option":"保險公司授權之所屬業務員","answer":false},{"option":"保險經紀人公司所屬業務員","answer":true},{"option":"保險代理人公司所屬業務員","answer":false},{"option":"保險代理人公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"369","type":"single","question":"重要的風險是指：A、損失頻率分配很高、損失幅度分配很小；B、損失頻率分配很小、損失幅度分配很高；C、損失頻率分配很小、損失幅度分配很小；D、損失頻率分配很高、損失幅度分配很高","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"C","answer":false},{"option":"D","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"370","type":"single","question":"有關學生團體保險何者有誤？A、主管機關是教育部；B、保險人不負責盈虧；C、保險期間每次為一年，並與學年之起訖日一致為原則；D、被保險人是學生本人，身故保險的受益人是被保險人的法定繼承人","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"371","type":"single","question":"關於營利事業為員工投保團體保險規劃的投資型保險，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"其投保險種只有單一種類","answer":false},{"option":"團體規劃投資型保險，為團體保險性質","answer":false},{"option":"適用營利事業所得稅查核準則之規定","answer":false},{"option":"團體投資型保單實非團體保險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"372","type":"single","question":"遞延年金保險契約在開始給付前，要保人","options":[{"option":"得終止契約領回解約金","answer":false},{"option":"得以保險契約為質向保險公司借款","answer":false},{"option":"得繳清契約","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"373","type":"single","question":"契約危險選擇應考量之項目？A、被保險人的收入；B、受益人的健康狀況；C、被保險人的職業；D、被保險人的既往症、現症、家族遺傳病史；","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"374","type":"single","question":"保險法所稱之各種準備金包括：A、賠款準備金；B、差額準備金；C、未滿期保費準備金；D、特別準備金；","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"375","type":"single","question":"風險的發生與存在必須具備A、不確定性；B、有損失的可能；C、有獲利的可能；D、屬於將來性的","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"376","type":"single","question":"責任準備金的提存與下列那些費率因子有關？A、預定死率；B、預定營業費用率；C、預定利率；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"377","type":"single","question":"有關年金保險之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"社會年金保險的種類依保險事故別分為老年、失能及遺屬三種年金","answer":false},{"option":"年金給付以被保險人生存為條件者即具有保險功能","answer":false},{"option":"年金給付不以個人或被保險人的生存為條件者，稱為確定年金","answer":false},{"option":"連生共存年金有多名年金受領人，若僅其中1人生存，保險人仍應依約給付年金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"378","type":"single","question":"附加保費是為","options":[{"option":"累積責任準備金","answer":false},{"option":"給付意外事故、住院給付金、手術津貼等","answer":false},{"option":"壽險公司營運所需費用","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"379","type":"single","question":"保險公司之部門中負責掌理業務招攬、外勤組織、人員訓練、督導及管理事項之部門為","options":[{"option":"營業部","answer":true},{"option":"管理部","answer":false},{"option":"企劃部","answer":false},{"option":"總務部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"380","type":"single","question":"____就是將純保險費扣除已經過的危險保費後的資金提存保管，分別按照保險種類計算，記載於特設的帳簿","options":[{"option":"解約金","answer":false},{"option":"保單紅利","answer":false},{"option":"責任準備金","answer":true},{"option":"保單價值準備金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"381","type":"single","question":"風險的分類，依損失性質可區分為","options":[{"option":"基本風險與特定風險","answer":false},{"option":"靚態風險與動態風險","answer":false},{"option":"純粹風險及投機風險","answer":true},{"option":"客觀風險及主觀風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"382","type":"single","question":"一個投保人壽保險的人，不論在任何意外事故發生時都有經濟上的保障，這也就是人身保險功能中的","options":[{"option":"後顧無憂，晚景可恃","answer":false},{"option":"保證信用，有利投資","answer":true},{"option":"安定就業，穩定發展","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"383","type":"single","question":"終身壽險保單，當其責任準備金累積愈少時，其淨危險保額會","options":[{"option":"依保險公司之投資情況而定","answer":false},{"option":"減少","answer":false},{"option":"增加","answer":true},{"option":"一樣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"384","type":"single","question":"下列敘述何者不正確","options":[{"option":"同一種保單對不同的購買者可能收取不同的保險費","answer":false},{"option":"人壽保險之價格決定係在實際成本發生之前，採預估方式","answer":false},{"option":"就全體投保者而言，人壽保險價格與報償間為交換價值不相等的契約","answer":true},{"option":"人壽保險之價格計算，須受政府之嚴格管制監督","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"385","type":"single","question":"責任準備金的計算與提存牽涉複雜的精算技術與法令規定會因保險契約之A、保險期間；B、繳費方式；C、契約生效日；D、繳費期間；而各不相同，而有差別","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"386","type":"single","question":"下列敘述何者為真？A、人身保險制度有助於解決社會人口老年化帶來的問題；B、人身保險可形成資本，以增國富；C、人身保險可穩定經濟，安定政治；D、人身保險可促進教育，提高素質；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"387","type":"single","question":"壽險業務員招攬必須：A、親自會晤受益人；B、親自會晤被保險人；C、取得由要、被保人親簽之文件；D、於要保書上親自簽名；以上何者正確？","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"388","type":"single","question":"依主管機關核定，自民國八十一保單年度起，每一保單年度終了應分配當年度保單紅利係指下列那幾項之和？A、利差紅利；B、費差紅利；C、死差紅利；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"389","type":"single","question":"以往傳統型壽險保單皆屬強制分紅，主要是根據利差、死差做為分紅金額之計算基礎，在此基礎下其強制分紅之標準為何？","options":[{"option":"同時出現利差益及死差益才分紅","answer":false},{"option":"僅出現死差益，即使有利差損也必須分紅","answer":true},{"option":"只要出現利差損或死差損就必須分紅","answer":false},{"option":"4)以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"390","type":"single","question":"年金保險契約之生存年金部分","options":[{"option":"得有除外責任","answer":false},{"option":"不得有除外責任期間，但得有除外責任原因","answer":false},{"option":"不得有除外責任原因，但得有除外責任期間","answer":false},{"option":"不得有除外責任","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"391","type":"single","question":"下列有關道德風險的敘述何者正確？A、屬於無形的風險因素；B、指因個人不小心、冷漠、缺乏注意力；C、對已投保的建築疏於管理；D、為領取保險金而縱火","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"392","type":"single","question":"純保險費計算是根據","options":[{"option":"收支相等原則","answer":true},{"option":"大數法則","answer":false},{"option":"盈餘預估原則","answer":false},{"option":"量出為入","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"393","type":"single","question":"A、謀求員工福利；B、為員工退休或退職提存準備金；C、減輕雇主責任；D、減免營利事業所得稅；上述何者是企業投保團體人壽保險之主要目的","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"394","type":"single","question":"有關年金敘述，下列何者正確？A、年金可分為社會型年金和投資型年金；B、年金保險契約必須記載給付方法；C、未滿十五歲之未成年者不能投保年金保險；D、受益人不得為被保險人本人","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"B","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"395","type":"single","question":"有關責任準備金與保單價值準備金之計算基礎，下列何者為是？責任準備金採A、較高預定利率；B、較低預定利率；C、較高死亡率；D、較低死亡率；","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"396","type":"single","question":"自民國88年起簽發之人壽保險單，有關解約金，下列何者敘述正確？A、躉繳之解約金等於保單價值準備金；B、分期付款期滿解約金等於保單價值準備金；C、躉繳解約金小於保單價值準備金；D、分期付款期滿解約金小於保單價值準備金","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"397","type":"single","question":"風險頻率和幅度的定義？A、損失頻率：指的是在一定期間內，一危險單位發生一特定危險事故之次數；B、損失幅度：係指某一特定期間內，每一次損失事故之平均損失金額，也可稱之為損失額度；C、損失頻率：係指某一特定期間內，每一次損失事故之平均損失金額，也可稱之為損失額度；D、損失幅度：指的是在一定期間內，一危險單位發生一特定危險事故之次數","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"398","type":"single","question":"傷害保險的敘述何者錯誤？","options":[{"option":"個人傷害保險意外失能發生率為意外死亡發生率之40％","answer":false},{"option":"保險金額之40％為失能之平均賠款金額","answer":false},{"option":"第二類職業類別之保險費率比為1.5","answer":true},{"option":"投保1個月的短期費率與投保一年的保費費率比為15％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"399","type":"single","question":"下列何者為微型保險承保對象資格認定文件？A、中低收入戶；B、身心障礙手冊；C、漁船船員手冊；D、原住民戶籍；E、離島居民戶籍","options":[{"option":"ABCDE","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"400","type":"single","question":"有1000名45歲女性各投保2000萬的死亡保險，生命表顯示45歲女性死亡率是千分之三，請問以下何者正確？A、每人應繳保險費6萬；B、要符合收支相等原則；C、理賠總額6000萬；D、死亡人數是6人","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"401","type":"single","question":"關於繳費期滿後解約金的敘述，何者正確？A、躉繳解約金等於保單價值準備金；B、分期繳費解約金等於保單價值準備金；C、躉繳解約金小於保單價值準備金；D、分期繳費解約金小於保單價值準備金；","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"C","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"402","type":"single","question":"關於傷害失能11級79項新增第80項，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"鼻未缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害者","answer":true},{"option":"鼻有缺損，而鼻機能永久遺存顯著障害者","answer":false},{"option":"鼻未缺損，而鼻機能暫時遺存顯著障害者","answer":false},{"option":"鼻有缺損，而鼻機能暫時遺存顯著障害者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"403","type":"single","question":"某一團體之員工年平均死亡率為0.326％，若死亡事故發生時，雇主預期須支付每位員工100萬元的撫卹金，下列何者正確？A、雇主預測損失成本係應用主觀風險的觀念；B、零點零零三二六即損失幅度的預期值；C、100萬元是損失頻率的預期值；D、雇主對每位員工的損失成本是3260元","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"404","type":"single","question":"請問下列何者情況下，不得申請保單轉換回復？","options":[{"option":"原保險契約之保險事故已發生始主張撤銷該次轉換","answer":false},{"option":"自轉換生效日起三年後始主張撤銷該次轉換","answer":false},{"option":"轉換後保險契約已開始給付保險金或已有申請理賠紀錄","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"405","type":"single","question":"實支實付型住院醫療費用保險，每日病房費用保險金之給付不包含下列哪項費用？","options":[{"option":"管灌飲食以外之膳食費","answer":false},{"option":"來往醫院之救護車費","answer":true},{"option":"超等住院之病房費差額","answer":false},{"option":"特別護士以外之護理費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"406","type":"single","question":"人壽保險既是長期契約，隨歲月的遽增，保戶生活環境難免變遷，我們應掌握保戶生活情形，即時建議A、增加保額；B、墊繳保險費；C、質押借款；D、加購附加險；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"407","type":"single","question":"有關長期照顧保險，下列何者錯誤？","options":[{"option":"被保險人身故時保險金尚有未完全給付者，以被保險人法定繼承人為受益人","answer":false},{"option":"被保險人身故時契約效力即行終止","answer":false},{"option":"各項保險金受益人皆為被保險人，保險人不受理指定或變更","answer":false},{"option":"要保人於契約有效期間不得申請減少保險金額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"408","type":"single","question":"被保險人投保健康保險後，因疾病致成失能時，保險人","options":[{"option":"退還所繳保險費","answer":false},{"option":"應給付保險金","answer":true},{"option":"酌給慰問金","answer":false},{"option":"不給付保險金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"409","type":"single","question":"下列何者正確？A、計算風險損失成本屬風險管理步驟之風險確認；B、特別嚴重的風險僅指損失幅度分配非常高的風險；C、不重要的風險僅指損失發生頻率非常小的風險；D、風險損失成本指損失發生頻率及幅度二項預期值乘積；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"410","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"投保金額不同則體檢項目不同","answer":false},{"option":"業務員必要時可協助被保險人隱瞞既往症以利核保","answer":true},{"option":"體檢時業務員應避免做出妨礙體檢之行動","answer":false},{"option":"業務員必須親自會晤被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"411","type":"single","question":"高齡化社會的來臨是目前社會人口發展的趨勢，購買____解決此項嚴重的社會問題。","options":[{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":true},{"option":"定期保險","answer":false},{"option":"人壽保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"412","type":"single","question":"有關生命表敘述何者正確？A、又稱為死亡率表；B、係利用大數法則統計計算保險費；C、友愛社是最早根據生命表合理計算保險費的組織；D、通常採用1百萬人為統計對象；","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"A","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"413","type":"single","question":"下列何者正確？A、評估保障需求是否足夠係依據保費支出不超過年收入的十分之一為原則；B、評估保費負擔能力係依據保險的保障額度約為年收入之10倍；C、保險是透過互助合作來分散風險，所以業務員準保戶的選擇為身體不健康的人；D、因保險行銷需透過面談及詳細說明，所以業務員準保戶的選擇應為便於拜訪的人","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"414","type":"single","question":"完整的人身保險行銷過程，應包含A、蒐集資料、發現問題；B、準備、自我介紹；C、提示解決的對策；D、成交、售後服務；其行銷順序應為","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCAD","answer":false},{"option":"ACBD","answer":false},{"option":"BACD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"415","type":"single","question":"依國家發展委員會人口推估報告書之說明，下列何者有誤？","options":[{"option":"我國自民國107年起邁入高齡社會","answer":false},{"option":"預估於民國115年將進入超高齡社會","answer":false},{"option":"仰賴人口係指0至14歲的人口","answer":true},{"option":"青壯年人口係指15歲至64歲的人口","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"416","type":"single","question":"微型保險之經濟弱勢條件，以下哪些是正確的？A、無配偶且全年綜合所得不超過財政部公告當年度綜合所得稅免稅額、標準扣除額及薪資特別扣除額合計數；B、夫妻二人之全年綜合所得總額不超過財政部公告當年度綜合所得稅免稅額、標準扣除額及薪資特別扣除額合計數；C、特殊境遇家庭包含弱勢單親家庭之家庭成員；D、屬於內政部工作所得補助方案實施對象家庭之家庭成員；","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"417","type":"single","question":"死亡率之計算基礎為A、年初之死亡人數；B、年度內之死亡人數；C、年初之生存人數；D、年末之生存人數；","options":[{"option":"BC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"418","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"業務員行銷時應先強調保障型商品之重要性","answer":false},{"option":"壽險業利用金融科技的目的係為完全取代人的服務以利提升經營效率","answer":true},{"option":"壽險業應動態配置資產以因應低利率環境","answer":false},{"option":"壽險業應加強增員及業務員教育訓練，防止業務員發生休勤現象","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"419","type":"single","question":"下列何者非為固定型年金的繳費方式？","options":[{"option":"躉繳","answer":false},{"option":"定期定額","answer":false},{"option":"不定期不定額","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"420","type":"single","question":"實支實付醫療險副本理賠，不適用：A、傷害醫療險；B、微型保險；C、定期壽險；D、學生團體保險；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"421","type":"single","question":"天然災害如地震不屬於下列何種風險？","options":[{"option":"靜態風險","answer":false},{"option":"特定風險","answer":true},{"option":"純粹風險","answer":false},{"option":"客觀風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"422","type":"single","question":"關於學生團體保險選錯的？A、主管機關是教育部，與金管會一同協議招標；B、被保險人為學生，身故保險金受益人為被保險人之法定繼承人；C、辦理本保險如有不足，由專戶填補，保險人不負盈虧之責；D、幼兒在承保時就發生疾病，故不接受理賠；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"423","type":"single","question":"利率變動型年金的繳費方式有下列幾種？A、躉繳；B、非躉繳(定期定額)；C、非躉繳(不定期不定額)；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"424","type":"single","question":"關於傷害醫療保險給付何者為非？","options":[{"option":"僅就合格院所超出健保予以實支實付","answer":false},{"option":"保險人得對被保人再檢視或諮詢其他醫師意見判斷","answer":false},{"option":"日付型最高給付180天","answer":true},{"option":"分為實支實付和日付型","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"425","type":"single","question":"風險係指什麼？A、具有不確定性；B、有損失的可能；C、屬於將來性的；D、風險可以算出明確的金額；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"426","type":"single","question":"保單活化轉換生效後，保險公司應提供回復原契約之權利，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"保險公司經轉換後不得恢復原契約","answer":true},{"option":"原保險契約之保險事故已發生始主張撤銷該次轉換，且未能舉證保險公司有不實引導轉換之情形","answer":false},{"option":"自轉換生效日起三年後始主張撤銷該次轉換，且未能舉證保險公司有不實引導轉換之情形","answer":false},{"option":"轉換後保險契約已開始給付保險金或已有申請理賠紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"427","type":"single","question":"下列何者符合國民年金納保條件？A、年齡20歲~65歲；B、有勞保的人；C、在國內設有戶籍；D、無參加勞保、農保、公教保、軍保；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"428","type":"single","question":"國民年金沒有哪些給付？A、喪葬費用；B、遺屬年金；C、眷屬喪葬津貼；D、失業給付；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"DB","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"429","type":"single","question":"下列敘述正確有哪些？A、家庭生活資金的計算方式是以老么大學畢業的期間作為必要期間計算；B、購屋資金是考慮到斷絕經濟來源後，仍能繼續繳付分期的房屋價款；C、貸款償還金的總額計算是每個月的償還額＊償還期間；D、臨時預備金一般為現在每月的生活費用的三個基數；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"430","type":"single","question":"「人壽保險商品死亡給付對保單價值準備金之最低比率規範」之敘述何者正確？A、確保民眾買到的儲蓄險保單含有一定的死亡保障，讓保險回歸保障本質；B、該比率規範依年齡級距分為七組；C、死亡給付對保價金之最低比率採隨高齡遞減方式處理；D、保險公司應將人壽保險契約不符合最低比率時之保險費繳交限制及處理方式約定於契約條款，並應於招攬時向要保人妥為解說；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"431","type":"single","question":"保單活化敘述何者錯誤？","options":[{"option":"用原保單的保單價值準備金來計算轉換後的醫療、長照或年金給付","answer":false},{"option":"它益型保單準換自益型保單","answer":false},{"option":"原保單累積達一定保單價值準備金，轉換支付新險種的保單保費","answer":false},{"option":"保單活化對客戶更為有利","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"432","type":"single","question":"有關保單活化之敘述，何者正確？A、需繳交保費一定時間，累積達一定的保單價值準備金；B、舊保單累積之保單價值準備金不足支付轉換後之新保單，則無法辦理轉換；C、對保戶百利無一害；D、從「他益型」保單轉化成「自益型」保單；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"433","type":"single","question":"投保健康保險因病致成失能，保險公司","options":[{"option":"給付保險金","answer":true},{"option":"不給付","answer":false},{"option":"給付慰問金","answer":false},{"option":"退回所繳保費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"434","type":"single","question":"有關風險的衡量，下列敘述何者正確？A、風險管理的第二個步驟；B、損失發生的頻率指發生風險或意外事故的平均損失金額；C、損失發生的幅度指一定時間內，每一個風險單位發生風險的平均次數；D、風險損失的成本等於兩項機率分配的預期值乘積；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"435","type":"single","question":"下列哪一個不是契約危險選擇與承保人員？","options":[{"option":"業務員","answer":false},{"option":"公司體檢醫師","answer":false},{"option":"壽險公司核保人員","answer":false},{"option":"生存調查人員","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"436","type":"single","question":"道德風險因素之敘述何者正確？A、屬於無形風險因素；B、指因個人不小心、冷漠導致增加風險事故發生的機會；C、如為領取保險金而縱火的行為；D、如疏忽維護已投保財產保險之保險標的；","options":[{"option":"C","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"437","type":"single","question":"下列關於保單活化何者正確？","options":[{"option":"不會出現領到的總金額低於轉換前的壽險保單","answer":false},{"option":"轉換後保單預定率變高，保費成本相對較高","answer":false},{"option":"部分保單透過解約並扣除稅額後可能比保單轉化更划算","answer":true},{"option":"只需要要保人親自簽章確認即可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"438","type":"single","question":"保險規劃書最少應具備A、契約內容；B、保險名稱及特色；C、退佣比例；D、給付範圍及金額；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"439","type":"single","question":"伴隨生育率下降高齡人口增加未來將會面臨哪些問題？","options":[{"option":"經濟成長率上升","answer":false},{"option":"就業人口經濟負擔減輕","answer":false},{"option":"延後退休","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"440","type":"single","question":"下列何者符合主管機關對於保障型及高齡化的保險商品之定義？A、小額終老保險；B、無保價金之人身保險；C、進入年金給付期間且約定分期給付之遞延年金保險；D、即期年金保險；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"441","type":"single","question":"有關政府推動的長期照顧，下列的選項何者錯誤？A、政府強制性政策；B、由政府、雇主、被保險人共同承擔費用；C、屬於政府的政策性保險；D、屬於商業性的一種；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"442","type":"single","question":"關於風險管理之方法，下列敘述何者為錯誤？","options":[{"option":"避免是一種簡單經濟又安全的風險管理方法","answer":false},{"option":"投保保險屬於風險移轉方法","answer":false},{"option":"高血壓患者注意飲食，食物少鹽、少油，屬預防方法","answer":true},{"option":"保險金額規劃不足，使得損失無法得到充分的補償，屬於風險自留","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"443","type":"single","question":"以下關於政府推動的長期照顧保險之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"由政府、雇主及民眾共同負擔保費","answer":false},{"option":"屬於福利政策且為基本保障，可考慮加保一般商業長照險商品","answer":false},{"option":"屬於強制性社會保險，保險人為衛生福利部","answer":true},{"option":"目前提供的服務皆屬實物給付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"444","type":"single","question":"以下哪些符合主管機關對於保障型及高齡化商品的定義？A、小額終老保險；B、沒有保單價值準備金的人身保險商品；C、遞延年金且年金給付期間約定採分期給付方式；D、即期年金；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"445","type":"single","question":"下列何者為微型保險之弱勢或特殊族群？A、農民健康保險法條例投保農民保險之被保險人；B、社會救助法低收入戶或中低收入戶之家庭成員；C、身心障礙權益保障法定義之身心障礙者；D、老人福利法領取低收入老人生活津貼之老人；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"446","type":"single","question":"下列何者非團體保險保險金額影響因素？","options":[{"option":"薪資","answer":false},{"option":"性別","answer":true},{"option":"年資","answer":false},{"option":"團體定額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"447","type":"single","question":"人壽團體保險何者為是？","options":[{"option":"業務種類危險增加時，要保人應於2週內通知保險人","answer":false},{"option":"保險人接到危險增加通知後30日內得增加保費或終止契約","answer":false},{"option":"員工離職以致參加團體保險人數不足時，保險人得終止契約或依日數比例退還未滿期保費","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"448","type":"single","question":"關於旅行平安保險的敘述，何者正確？A、發生醫療費用的給付包含日額型與實支實付型兩種；B、傷害醫療費用的給付以保額1/10為限；C、為國際性保險，承保對象為實際從事旅遊活動的國內、國外旅客；D、保險期間最長以180天為限，旅客若有需要，經保險公司同意可延長保險期間；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"449","type":"single","question":"實支實付之住院醫療費用保險金之給付內容，包括下列哪些費用？","options":[{"option":"管灌飲食以外之膳食費","answer":false},{"option":"來往醫院之救護車費","answer":true},{"option":"超等住院之病房差額","answer":false},{"option":"特別護士以外之護理費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"450","type":"single","question":"實支實付醫療險副本理賠之控管措施，不適用於何種保險？A、傷害醫療保險；B、微型保險；C、旅行平安保險；D、學生團體保險；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"451","type":"single","question":"有關傷害保險之失能保險金給付金額不得超過保單所載之","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"解約金","answer":false},{"option":"保險金額","answer":true},{"option":"責任準備金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"452","type":"single","question":"下列何者正確？A、被保險人失能程度屬第2級失能，保險公司按失能保險金之90％給付；B、職業類別第二類之保險費率是第一類的1.5倍；C、個人傷害保險意外失能發生率為意外死亡發生率之40％；D、個人傷害保險重大事故特別準備金提存率為2％；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險實務","sn":"453","type":"single","question":"有關「人壽商品死亡給付對保險價值準備金最低比率規範」，何者正確？A、依照年齡可分為6類；B、隨高齡遞增；C、不符合最低比率時之保險費繳交限制及處理方式約定於契約條款；D、招攬時向要保人妥為說明；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
